	<string id="mil_actor_main_quest_descr">
		<text>По словам генерала Воронина, эта пушка есть только у группировки Свобода, как я её достану - дело моё. Но как я понял, один из способов - это втереться в доверие к сталкеру Свободы - Повару. Со слов генерала, большому любителю выпить. Так что надо на всякий случай затариться водкой, может пригодится.</text>
	</string>
	<string id="mil_blockpost_job_descr">
		<text>Необходимо помочь защитить барьер от атаки со стороны Выжигателя мозгов.</text>
	</string>
	<string id="mil_blockpost_job2_descr">
		<text>Лукаш: "Если чувствуешь в себе силы, то можешь пойти на заставу у выхода на Радар. По некоторым признакам там ожидается очередная попытка прорыва мутантов или Монолита. Надо помочь ребятам".</text>
	</string>
	<string id="mil_courier_doc_descr">
		<text>У Свободы появились гранатомёты типа РГ-6. Две штуки. Один в арсенале, второй где-то в деревне.</text>
	</string>
	<string id="mil_courier_job_descr">
		<text>Лукаш: "Прискорбно признавать, однако у нас завёлся стукач... Павликом зовут. Информацию передаёт на сторону, и это дело надо прекращать. Твоя задача - пойти за ним на хутор и узнать, кому он передаёт информацию. Он недавно ушёл, так что придётся догонять. Запомни: шлёпнуть его можно и нужно, но не раньше, чем он засветит того, кому сливает информацию. Второго тоже придётся убрать".</text>
	</string>
	<string id="mil_crazy_flash_info">
		<text>... сегодня мы отправились в деревню на очередную охоту на арты. Всё как всегда. \n \n... откуда взялась эта тварь? Не иначе, как с Радара пролезла. Все полегли, я один... Попробую уйти ночью...\n \n... Я не помню, как я выбрался - это был настоящий ад... Моя голова раскалывается - образы, звуки, я не знаю откуда они берутся, чёртова радиация. И датчик, сука, сломался. Я должен отдохнуть, и мне станет легче.</text>
	</string>
	<string id="mil_dolg_kill_lukash_descr">
		<text>Зайти с долговцами на базу\nУничтожить трёх снайперов\nУбить Лукаша</text>
	</string>
	<string id="mil_dolg_kill_sniper_descr">
		<text>Убить снайпера на вышке. Нужно действовать аккуратно, чтобы не схлопотать пулю в жбан.</text>
	</string>
	<string id="mil_flash_bandit_descr">
		<text>Блин, козлы из Долга нас согнали с рыбного места. Окопались на нашем хуторе. Мы даже свои вещички с чердака забрать не успели. Ничего, база Свободы рядом, так что их быстро оттуда выкурят.</text>
	</string>
	<string id="mil_flash_max_descr">
		<text>Сегодня пошерстили военных, которые шли на Радар, поимели пару РГ-6. Классная штука. Одну взял Лукаш, а вторую Угрюмый спрятал в деревне, в подвале дома.</text>
	</string>
	<string id="mil_flash_ugrumy_descr">
		<text>1. Чёрт меня дёрнул пойти на Радар, еле проскочил - ещё немного, и был бы ещё один экспонат с разжиженными мозгами.\n \n2. Четверо бандитов окружили меня как маленького, и я хорош - прохлопал засаду. Меня спасла их болтливость и жадность, вместо того чтоб меня изрешетить, они выскочили и захотели меня предварительно раздеть - позарились на костюм. Это была их последняя ошибка, но один всё-таки меня задел. Эх, старею...\n \n3. Посланник Стрелка к моему приходу уже не дышал. Да, с тремя кровососами не каждый справится, а этот уложил четверых, и ещё несколько кровавых следов уходят в разные стороны. Единственная информация, бывшая при нём, это код двери (19840519), но от какой, пока не представляется возможность узнать.\n \n4. Перехватили вояк, которые шли на Радар. Документов и приказов у них не было, но по крайней мере, затарились боеприпасами. Положу пока свой РГ-6 в подвальчике, потом заберу.</text>
	</string>
	<string id="mil_freedom_rg6_task_descr">
		<text>Воронин: "У Свободы есть несколько отличных гранатомётов РГ-6, если бы у тебя получилось проникнуть на территорию Свободы и выкрасть хотя бы один такой гранатомёт, то я бы щедро тебя вознаградил. Так как ты не в нашей группировке, ты легко можешь втереться в доверие к Свободе и при удачном раскладе спереть РГ-6. Я скину тебе информацию по местонахождению базы Свободы. Там тебе надо найти некоего Повара, члена группы Свободы, он знает, где именно хранится РГ-6. Он слаб на выпивку, поэтому постарайся его опоить. Возьми для этого побольше водки".</text>
	</string>
	<string id="mil_go_to_miser_descr">
		<text>Хм. Награду выдаст Скряга на базе Свободы... Хорошее имя. Может хоть на просроченные консервы расщедрится.</text>
	</string>
	<string id="mil_hunters_task_descr">
		<text>Уничтожить кровососов в деревне. Действовать аккуратно, а то они могут меня без крови оставить.</text>
	</string>
	<string id="mil_hunters_task_descr2">
		<text>Уничтожить кровососов в деревне. Действовать аккуратно, а то они могут меня без крови оставить.</text>
	</string>
	<string id="mil_lukash_job_descr">
		<text>Лукаш решил нанести контрудар по отряду Долга на хуторе. Операцию возглавит Макс - один из ветеранов Свободы. Моя задача - помочь им.</text>
	</string>
	<string id="mil_mad_flash_job_descr">
		<text>Что, интересно, может знать такого этот безумец на болоте? Разберёмся. Главное не нарваться на старые мины, но они должны быть настолько в ржавом состоянии, что взорвутся от болта.</text>
	</string>
	
	<string id="zonedocs_desc">
		<text>Генерал Воронин попросил меня найти части документов со сбитого вертолёта. Мне нужно найти расположение каждой наводки и найти возле неё часть документа. Когда я соберу все части, нужно вернуться к Генералу. Искать нужно или в указанном месте, или в непосредственной близости от него. Некоторые наводки могут иметь не очевидное значение или их нужно воспринимать в переносном смысле. Нужно осмотреться на территории, что ещё может подходить под указанную наводку.</text>
	</string>
	<string id="voronin_docs1_end_desc">
		<text>Нужно поговорить с генералом Ворониным. Он должен убедиться, что задание по поиску частей документов выполнено правильно. Генерал - крепкий орешек, но, чтобы убедить любого человека, вовсе не обязательно говорить чистую правду. Возможно, смогут помочь какие-то хитрые повороты разговора, которые будут благосклонно влиять на собеседника...</text>
	</string>

	<!-- AKILL begin -->
	<string id="pda_dragunov">
		<text>КПК Драгунова</text>
	</string>
	<string id="pda_dragunov_descr">
		<text>Наибольший интерес представляют вот эти записи:\n \n"... Побывал на базе Чистого Неба. Собрал кое-какую информацию о заказанных артефактах. Про арт-невидимку рассказывают всякие небылицы. Правда, у всех небылиц есть одна общая черта - предположение о том, что арт порождается водной аномалией, которая заставляет воду двигаться против течения или по кругу. Я знаю лишь о двух таких местах - на Болотах и на Затоне. Надо будет их проверить, но позже. Один сталкер слил в общую сеть инфу о том, что видел один из нужных артов в Припяти. Мой путь лежит туда..."\n"Ё-моё! Угораздило меня натолкнуться на бандосов посреди болот. Неужели, эти кретины из ЧН не могут от них очистить местность? Ещё и автомат потерял. Ну, ничего! Найду какого-нибудь лоха, который вернёт мне его. Лишь бы надпись не стёрли, подонки!.."\n"Твою мать! Что за день сегодня?! Не успел от бандитов отбиться, как вояки нагрянули. И какого чёрта их патруль разгуливал возле секретной тропки у Агропрома? Эти уроды целых шесть часов допрашивали меня о тропке, ведущей на Болота, и копались в моём ПДА. Пришлось им рассказать всё, что я знаю о невидимом арте. Похоже, они серьёзно им заинтересовались. И поиски начнут с базы Чистого Неба. Кажется, на Болотах скоро начнётся маленькая войнушка. ЧН, скорее всего, придёт конец..."\n"... В Припяти натолкнулся на раненого монолитовца, долговцы не добили из-за начавшегося Выброса. В бреду он бормотал про какой-то тайник Монолита и 13 сторожей, охраняющих великую тайну. В его ПДА нашёл более подробную информацию об этом и !!! о секретном оружии Монолита. Вот это находка! Также в ПДА есть данные, что часть этого оружия, ретранслятор, надёжно охраняется. Должно быть, 13 сторожей-тайников и охраняют ретранслятор. Тем более монолитовец подтвердил, что в тайнике нечто уникальное. Но это оказалось не всё! На базе Монолита в Припяти спрятана ещё какая-то вещь. Нужно выяснить что это..."\n"... Укрылся от Выброса в одной из квартир. Ни с того, ни с сего сюда вломился сталкер Меченый и стал задавать кучу вопросов. Мол, ищет какие-то чертежи какого-то Оружейника. Сдалась ему эта хрень?! Благо, в квартире я нашёл записку, и за неё он согласился вернуть мне автомат. Оказалось, он не очень умён, раз взялся найти заказанные мне арты, причём безвозмездно. Думаю, удастся использовать Меченого в поиске тайника Монолита. Если он такой крутой, как о нём говорят, то он сможет забраться в самое сердце Саркофага..."\n"... Кажется, я ошибался. У Исполнителя Желаний оказался арт, способный поглощать аномалии. Это и есть оружие Монолита? Как этот арт может быть частью оружия? И что тогда хранится на базе Монолита? Или Меченый мне чего-то не договаривает?"\n"Меченый преподнёс мне неожиданный подарок - вынес всю базу фанатиков. Не знаю, что он там искал, но явно не ретранслятор. Это устройство не похоже на частицу какого-либо оружия. Зачем эти кретины хранят сраный арт у Исполнителя, а часть секретного оружия в Припяти? Надо бы её спрятать хорошенько, пока монолитовцы ничего не пронюхали. Юпитер подойдёт, знаю отличное местечко в вентиляционном комплексе, в его центральной части. Надеюсь, мне удастся найти само оружие. Необходимо также отыскать пару хороших мест, чтобы спрятать арты, найденные Меченым..."\n"Ретранслятор заныкал, места для артов нашёл. Первый тайник у входа в вентиляционный комплекс, второй - в восточном туннеле."\n"Похоже, фанатики вышли на меня. Спрячу ПДА в Х-8, про потайное место в туалете никто не знает."</text>
	</string>
	<string id="kalmyak_lekar_text">
		<text>Для приготовления лекарства Калмыку нужно: артефакт "Ночная звезда" и 10 ног снорков. Ингредиенты следует принести до 5-ти утра в день приготовления лекарства.</text>
	</string>
	<string id="prapor_jaw">
		<text>Прапор не отдаст посылку Лиса, пока я не раздобуду для него штык-нож для штурмовой винтовки Schmeiiser MKb.42 H. Говорит, что нужно потормошить торговцев.</text>
	</string>
	<!-- AKILL end -->


	<string id="kostya_biznes_1">
		<text>Костя сказал, что я должен научиться варить артефакты. В качестве доказательства он попросил меня принести ему 5 "Булыжников".</text>
	</string>
	<string id="sidor_biznes_1">
		<text>Сидорович попросил меня выполнить заказ для какого-то "элитного" Киевского ресторана. Им нужно на пробу:\n \n
			По две обычных и по одной мутировавшей, красной части (у кого они есть) от каждого монстра Зоны\n
			Что-нибудь из заражённых радиацией грибов или ягод и из продуктов, и что-нибудь из желудка контролёров - по две штуки\n \nГоворят, хотят меню разнообразить. Комментировать этот заказ я не берусь. Название этого ресторана Сидорович не сказал, и правильно сделал. А то, не дай бог, я туда ещё сходить захочу... Взамен этот ресторан пообещал дать какой-то редкий артефакт, который у них есть, а в Зоне больше не рождается... с ума сойти.</text>
	</string>
	<string id="sidor_biznes_2">
		<text>Какой-то коллекционер заказал Сидоровичу:\n \n
			По три "Рубиновых" артефакта\n
			4 арта "Плазменная гусеница"\n
			2 арта "Симбион"\n
			1 арт "Погремушка"\n
			"Три корочки радиоактивного хлеба"\n \nПро артефакты понятно. Но зачем ему радиоактивный хлеб - непонятно... И где его искать - тоже пока непонятно.</text>
	</string>
	<string id="sidor_biznes_3">
		<text>Учёным за Периметром нужны обычные артефакты, модификаты первой и второй степени - по одному; модификаты третьей степени и абсолюты - по 2 штуки. Из обычных артефактов нужны только те, из которых получаются модификаты. И плюсом ко всему 15 "Булыжников". Придётся разбираться в рецептах, где первая, а где вторая и следующие ступени модификатов...</text>
	</string>
	<string id="sidor_biznes_4">
		<text>Генштабу МВД Украины зачем-то понадобились:\n \n
			6 Гаусс-винтовок, к ним 100 зарядов обычных и 45 супер\n
			3 РПГ и к ним 30 зарядов (ого!)\n \nКогда они получат свой заказ, думаю, в Зоне будет более безопасно, чем за Периметром.\nВсё оружие должно быть полностью исправно. Чтобы торговец принял заказ, нужно оставить в рюкзаке только то оружие, которое он должен забрать.</text>
	</string>
	<string id="sidor_biznes_5">
		<text>Генштаб МВД Украины хочет получить по паре зкзоскелетов от каждой группировки и один нанокостюм. Модернизированные экзоскелеты не нужны. Полный список:\n \n
			Экзоскелет нейтралов (сталкеров) - 2 шт\n
			Экзоскелет бандитов - 2 шт\n
			Экзоскелет наёмников - 2 шт\n
			Экзоскелет Свободы - 2 шт\n
			Экзоскелет Долга - 2 шт\n
			Экзоскелет Чистого Неба - 2 шт\n
			Экзоскелет Монолита - 2 шт\n
			Экзоскелет военных - 2 шт\n
			Экзоскелет учёных - 2 шт\n
			Повреждённый экзоскелет - 2 шт\n
			Нанокостюм "Стальной Крыс" - 1 шт\n \n
		Интересно, кто из этих пузатых начальников примерять их будет?\nВсе экзоскелеты должны быть в отличном состоянии. Чтобы торговец принял заказ, нужно оставить в рюкзаке только те экзоскелеты, которые он должен забрать.</text>
	</string>
	<string id="sidor_biznes_6">
		<text>Арбалетный клуб заказал:\n \n
			5 арбалетов и 30 стрел\n
			5 игломётов и 500 игл\n
			2 СВД, 2 СВУ, и к ним по 40 обычных, снайперских и бронебойных патронов к каждой\n
			ВСС "Винторез" - 5 штук и к ним по 150 патронов каждого вида\n \nТаким количеством можно батальон вооружить, не то, что "клуб".\nВсё оружие должно быть полностью исправно. Чтобы торговец принял заказ, нужно оставить в рюкзаке только то оружие, которое он должен забрать.</text>
	</string>
	<string id="sidor_biznes_7">
		<text>Сидорович говорит, что ресторану "очень понравилась" еда из мутантов, и они сделали большой заказ. Мне нужно собрать:\n \n
			Селезёнок крысы и брюх матёрых тараканов на салат, голов тушканов на заливное, рук излома, рук зомби, рук контролёра, хвостов псевдопса на горячее, когтей химеры на приправу - по 20 штук каждого\n
			Хвостов кошки на суп, стоп снорка на холодец, рук гиганта, копыт кабана, хвостов собаки, щупалец кровососа, рогов когтей смерти, кистей библиотекарей, рудиментов грудины, хребтов выползней на второе - по 10 шт каждого\n
			Радиоактивного хлеба - 8 батонов\n
			Мозги контролёров, продукты переработки их желудка и брюха тараканов на десерт - 6 штук\n
			3 штуки особых, мутировавших рудиментов грудины\n
			Для специй по парочке ног занозы, рук чумных зомби, рук карлика и когтей венома, на деликатес пару сердец ротанов и желез пауков\n \nИ ещё, Сидор сказал мне, как этот ресторан называется, но я вслух это название произносить не буду - вдруг кто услышит, да сходить туда надумает...</text>
	</string>
	<string id="kuznetsov_biznes_1">
		<text>Майор Кузнецов попросил меня принести ему в обмен на 10 блоков сигарет 30 АК и к ним 1200 обычных и 600 бронебойных патронов.</text>
	</string>
	<string id="adrenalin_biznes_1">
		<text>Адреналину нужно собрать:\n \n
			7 ПКМ/2000 патронов\n
			14 миниганов/3600 патронов\n
			MG-42/1500 патронов\n
			60 рюкзаков\n
			30 замков\n \nАдреналин сказал, что кроме минигана, который я принёс ему, в Зоне можно раздобыть ещё 15 миниганов. Так что один миниган достанется мне.\nЗаказ очень большой по весу, поэтому приносить его нужно в 3 этапа: отдельно оружие, отдельно патроны и отдельно рюкзаки с замками.\nВсё оружие должно быть полностью исправно. Чтобы торговец принял заказ, нужно оставить в рюкзаке только то оружие, которое он должен забрать.</text>
	</string>
	<string id="zahar_biznes_1">
		<text>Захар попросил меня укомплектовать отряд охотников для дальнего рейда, 10 человек. Он просит принести:\n \n
			10 карабинов "Сайга"\n
			150 жеканов\n
			200 дротиков\n
			300 обычной дроби\n
			500 картечи\n
			10 GPS-маяков, чтоб они не потеряли друг друга\n \nВсё оружие должно быть полностью исправно. Чтобы торговец принял заказ, нужно оставить в рюкзаке только то оружие, которое он должен забрать.</text>
	</string>
	<string id="barman_biznes_1">
		<text>Бармен попросил принести:\n \n
			10 ящиков водки (200 бутылок)\n
			20 банок пива\n
			20 сладких батончиков\n
			10 блоков сигарет\n
			50 сигар</text>
	</string>
	<string id="kruglov_biznes_1">
		<text>Для защиты от радиации Круглов попросил принести ему:\n \n
			Научный костюм Чистого Неба\n
			"Дикобразов" всех разновидностей по 2 штуки\n
			"Кристальную душу Бенгала"\n \nНу как ему откажешь? Костюм должен быть в отличном состоянии. Чтобы Круглов принял заказ, нужно оставить в рюкзаке только тот костюм, который он должен забрать.</text>
	</string>
	<string id="yakut_biznes_1">
		<text>Якут попросил для себя, Кости и Волка для защиты от контролёров по два артефакта "Симбион" и "Скальп контролёра" и по одному антизомбину каждому.</text>
	</string>
	<string id="voron_biznes_1">
		<text>Для сохранения в живых отряда Артёма Кулинара ему нужно принести:\n \n
			8 Печенегов/1200 патронов\n
			4 штуки СКАТ-9М\n
			4 штуки СКАТ-10\n
			20 армейских аптечек\n \nВсё оружие и броня должны быть полностью исправны. Чтобы Артём принял заказ, нужно оставить в рюкзаке только то оружие и броню, которые он должен забрать.</text>
	</string>
	<string id="lukash_biznes_1">
		<text>Лидер Чистого Неба попросил меня укомплектовать для вылазки к центру Зоны отряд из 5 человек. Мне нужно принести Свиблову:\n \n
			20 гранат Ф1\n
			20 РГД-5\n
			20 дымовых гранат\n
			5 сдвоенных Ф1\n
			"Бульдог"\n
			20 ВОГ-25\n
			20 ВОГ-25П\n
			4 автомата "Гроза"\n
			10 армейских аптечек\n
			10 антирадов\n
			20 энергетиков для бодрости духа\n
			5 GPS-маяков\n
			5 рюкзаков\n
			Элитный детектор аномалий\n \nВсё оружие должно быть полностью исправно. Чтобы Свиблов принял заказ, нужно оставить в рюкзаке только то оружие, которое он должен забрать.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_biznes_1">
		<text>Сахаров попросил принести ему:\n \n
			По три капсулы каждой аномалии\n
			По 1 эмбриону каждого монстра\n
			5 безоаров\n \nЭмбрионы нужны только найденные мной в Зоне. Те, которые я сам сделаю - не нужны. Взамен пообещал редкий артефакт.</text>
	</string>
	<string id="sak_biznes_1">
		<text>Сяк попросил меня принести ему целую кучу артефактов:\n \n
			12 артов "Грави"\n
			6 артов "Каменный цветок"\n
			8 артов "Медуза"\n
			7 артов "Выверт"\n
			6 артов "Ночная звезда"\n
			4 арта "Золотая рыбка"\n
			4 арта "Кровь камня"\n
			3 арта "Ломоть мяса"\n
			7 артов "Душа"\n
			5 артов "Бенгальский огонь"\n
			5 артов "Вспышка"\n
			6 артов "Лунный свет"\n
			6 артов "Колючка"\n
			8 артов "Кристальная колючка"\n
			4 арта "Морской ёж"\n
			5 артов "Слизь"\n
			10 артов "Слизняк"\n
			8 артов "Слюда"\n
			9 артов "Капля"\n
			4 арта "Огненный шар"\n
			4 арта "Кристалл"\n
			6 артов "Мамины бусы"\n
			5 артов "Плёнка"\n
			9 артов "Батарейка"\n
			6 артов "Пустышка"\n
			7 артов "Пружина"\n
			4 арта "Колобок"\n
			3 арта "Слёзы огня" для снижения радиации\n
			Арт "Погремушка"\n
			По три контейнера на 1, 3 и 8 артефактов для хранения\n
			Рюкзак\n
			Замок\n
			Маяк\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="skraga_biznes_1">
		<text>Скряга обещал подарить хорошее оружие, если у меня будет 2 миллиона денег.</text>
	</string>
	<string id="doktor_biznes_1">
	<text>Доктору для нового лазарета необходимы:\n \n
		20 обычных аптечек\n
		30 военных аптечек\n
		40 научных аптечек\n
		100 бинтов\n
		50 антирадов\n
		10 антизомбинов\n
		20 бутылок водки для анестезии\n
		5 сывороток\n
		5 артефактов "Живое Сердце" для особых случаев\n
		15 банок мази, что делает Калмык на Болотах\n
		10 спальных мешков для размещения больных\n
		10 рюкзаков\n
		10 замков\n
		И маяк для хранения личных вещей больных\n \nВзамен Доктор обещал неплохое оружие.</text>
	</string>
	<string id="borov_biznes_1">
	<text>Боров попросил принести ему:\n \n
		2 "Гадюки Борова"\n
		10 обычных "Гадюк" (HK MP5A4)\n
		К ним 1000 бронебойных патронов\n
		20 аптечек\n
		30 бинтов\n
		20 батонов хлеба\n
		10 колбас\n
		10 консервов\n
		2 арта "Медуза"\n
		3 арта "Грави"\n
		3 арта "Капля"\n
		5 артов "Кровь камня"\n
		2 арта "Колобок"\n
		1 арт "Душа"\n
		2 арта "Слёзы Электры" лично для Борова\n \nВзамен пообещал хорошее оружие.\nВсё оружие должно быть полностью исправно. Чтобы торговец принял заказ, нужно оставить в рюкзаке только то оружие, которое он должен забрать.</text>
	</string>

	<string id="doktor_lekar_1">
	<text>Доктор просил меня поступать по доброму. Он просил меня лечить встречающихся мне раненых, неважно, друг он или враг. Когда я вылечу их в достаточном количестве, нужно будет зайти к нему.</text>
	</string>

	<string id="strelok_taynik_pda0">
		<text>Странное задание появилось в моем ПДА: в одном из снов я видел Стрелка, и в руке у него был необычный артефакт... И теперь мне нужно найти тайник, где Стрелок оставил артефакты после своего первого похода к центру Зоны. Об этом тайнике нет совсем никакой информации, но почему-то я уверен, что он существует, и я смогу его найти.</text>
	</string>
	<string id="strelok_taynik_pda1">
		<text>Мне нужно найти мой тайник в Припяти, который я оставил во время моего первого похода к центру Зоны. Я совсем не помню о нем, но Доктор говорит, что он находится в центральной части Припяти, на открытом месте, виден невооружённым взглядом, но до него очень трудно добраться.</text>
	</string>
	<string id="strelok_taynik_pda2">
		<text>Оказывается, я оставил ещё два тайника: на Дикой Территории и в Тёмной Долине. Доктор сказал, что они в трубах на открытом месте. И ещё, их нельзя взять без ручного телепорта... Очень странно, ума не приложу, где их искать... Доктор сказал, что они спрятаны одинаково, и посоветовал начать с Дикой Территории.</text>
	</string>
	<string id="strelok_taynik_pda30">
		<text>Тайник в одном из ангаров в Баре. Я говорил Доктору, что это лучшее место в центре Зоны, да ещё и посреди кучи народа.</text>
	</string>
	<string id="strelok_taynik_pda3">
		<text>Я бросил рюкзак по пути к Исполнителю Желаний. Там лежит мой запасной АК.</text>
	</string>
	<string id="strelok_taynik_pda4">
		<text>Тайник на Радаре. Его видно отовсюду, но трудно достать.</text>
	</string>
	<string id="strelok_taynik_pda5">
		<text>Тайник находится на ЧАЭС-2 на одной из антенн.</text>
	</string>
	<string id="strelok_taynik_pda6">
		<text>Тайник находится на Генераторах, где 3 звезды... Это все, что у меня есть...</text>
	</string>
	<string id="strelok_taynik_pda7">
		<text>Доктор сказал, что мой последний тайник висит в небе над Радаром. И там его никто не найдёт, так как летать над Зоной ещё никто не научился.</text>
	</string>
	<string id="stdtname1">
		<text>КПК Стрелка</text>
	</string>
	<string id="stdttext1">
		<text>В последнем КПК Стрелка было одно записанное на диктофон сообщение:\n \nПамять уже покидает меня. Знаю, нужно что-то вспомнить... что-то очень важное... Помню, когда я очередной раз подобрался совсем близко к Саркофагу, я решил вновь вернуться в Зону, чтобы оставить лишний хабар. Давно приметил очень хорошее и недоступное место в административном корпусе какого-то завода. Там всё и оставил. Но совсем не помню, где это было... Помню только, что здание было то ли трёхэтажное, то ли больше...\nВсё, это всё.\nДа! Вот ещё что: Я, кажется, ориентир для себя оставил. Какой точно - не помню, но помню, что нужно искать очевидные вещи в неочевидных местах...\nЭх, совсем что-то плохо мне... Пойду к Доктору, больше некуда.</text>
	</string>

	<string id="kostya_taynik_pda1">
		<text>Костя попросил меня найти записи сталкера по прозвищу Альпинист. Они разделены на пять частей и лежат в пяти тайниках на балконах домов в Припяти. На 1, 2, 3, 4 и 5 этажах соответственно. И ещё, для быстрого доступа к ним где-то есть телепорт.</text>
	</string>
	<string id="kostya_taynik_pda2__1">
		<text>Тайник на ЧАЭС на одной из ёмкостей.</text>
	</string>
	<string id="kostya_taynik_pda2__2">
		<text>Тайник на ЧАЭС на одной из лестниц.</text>
	</string>
	<string id="kostya_taynik_pda2__3">
		<text>Тайник на ЧАЭС у входа на станцию.</text>
	</string>
	<string id="kostya_taynik_pda21">
		<text>Мне нужно найти все части карты с переходами, что оставил Альпинист. Они находятся в рюкзаках возле вертолётов и на остановках. Сколько частей должно быть - точно не известно, но их должно быть не менее пятнадцати. Искать нужно по всей Зоне, кроме ЧАЭС и ЧАЭС-2.</text>
	</string>
	<string id="kostya_taynik_pda3__1">
		<text>Мне нужно найти четыре тайника на ЧАЭС-2:\n \n
			В главном путепроводе\n
			В прорванной трубе\n
			На одной из лестниц\n
			В кабине крана.\n \nТайник в кабине крана можно взять только с помощью телепорта.</text>
	</string>
	<string id="kostya_taynik_pda3__2">
		<text>Мне нужно найти четыре тайника на ЧАЭС-2:\n \n
		В главном путепроводе\n
		Возле тепловоза\n
		На одной из лестниц\n
		В кабине крана.\n \nТайник в кабине крана можно взять только с помощью телепорта.</text>
	</string>
	<string id="kostya_taynik_pda3__3">
		<text>Мне нужно найти четыре тайника на ЧАЭС-2:\n \n
		В главном путепроводе\n
		На путепроводе в восточной части станции\n
		На одной из лестниц\n
		В кабине крана.\n \nТайник в кабине крана можно взять только с помощью телепорта.</text>
	</string>
	<string id="kostya_taynik_pda4">
		<text>Тайник на Неразведанной Земле. В одном из котлованов.</text>
	</string>
	<string id="kostya_taynik_pda5">
		<text>Тайник находится в Военной лаборатории. Где конкретно - Костя не сказал. Но лаборатория небольшая, попробую отыскать без дополнительной помощи.</text>
	</string>
	<string id="kostya_taynik_pda6__1">
		<text>Нужно найти два тайника в Красном лесу. Под камнями возле танка и под камнями у аномалии.</text>
	</string>
	<string id="kostya_taynik_pda6__2">
		<text>Нужно найти два тайника в Красном лесу. Под камнями возле танка и в подземной шахте.</text>
	</string>
	<string id="kostya_taynik_pda6__3">
		<text>Нужно найти два тайника в Красном лесу. Под камнями возле танка и у куска ржавой опоры.</text>
	</string>
	<string id="kostya_taynik_pda6__4">
		<text>Нужно найти два тайника в Красном лесу. Под камнями возле танка и у железного уголка.</text>
	</string>
	<string id="kostya_taynik_pda7">
		<text>Тайник в Старой деревне. На одной из ёмкостей.</text>
	</string>
	<string id="kostya_taynik_pda8">
		<text>Тайник на одной из крыш на Дикой Территории.</text>
	</string>
	<string id="kostya_taynik_pda9">
		<text>Сообщение, что Старый Жил отправил Косте, гласит:\n \n"3 тайника. Ориентиры:\n \n
			Пост ГАИ\n
			Полевая кухня\n
			Старая голубятня."\n \nДумаю, мне нужно сначала найти указанные ориентиры, а затем попробовать отыскать тайники.</text>
	</string>
	<string id="kostya_taynik_pda10">
		<text>Следующее сообщение от Старого Жила:\n \n"4 тайника. Ориентиры:\n \n
			Крыша на Агропроме\n
			Крыша на базе Свободы\n
			Блокпост на Кордоне\n
			Развалины возле блокпоста."</text>
	</string>
	<string id="kostya_taynik_pda11">
		<text>Последнее сообщение от Старого Жила:\n \n"3 тайника в Припяти:\n \n
			В здании, разрушенном аномалией\n
			На разбитой лестнице\n
			На центральной площади\n \nВсе тайники на открытых местах."</text>
	</string>
	<string id="ktdtname1">
		<text>КПК Старого Жила</text>
	</string>
	<string id="ktdttext1">
		<text>Оставлен резервный тайник в Припяти. Труднодоступное место. Попасть можно только с центральной площади в Припяти.</text>
	</string>
	<string id="ktdtname2">
		<text>КПК Старого Жила 2</text>
	</string>
	<string id="ktdttext2">
		<text>Оставлен резервный тайник на базе Свободы. Открытое, но труднодоступное место. Попасть к тайнику можно только с одной из сломанных построек.</text>
	</string>
	<string id="ktdtname3">
		<text>КПК Старого Жила 3</text>
	</string>
	<string id="ktdttext3">
		<text>На ПДА было только это незаконченное стихотворение:\n \nГде много труб - много бочек.\nГде много бочек - одна небольшая бочка.\nГде одна небольшая бочка - много телепортов.\nГде много телепортов - полезный хабар.\nГде полезный хабар - не выбраться никак.\nГде не выбраться никак - один...</text>
	</string>

	<string id="esc_kostya_taynik1">
		<text>Тайник на Кордоне. Надо искать в лесу рядом с заброшенной фабрикой.</text>
	</string>
	
	<string id="esc_kostya_taynik2">
		<text>Тайник на Кордоне. У креста под ёлкой.</text>
	</string>
	
	<string id="esc_kostya_taynik3">
		<text>Тайник на Кордоне. К югу от АТП под камнями.</text>
	</string>
	
	<string id="kostya_kordon_art">
		<text>Нужно принести Косте артефакт "Золотая рыбка" с заброшенной фабрики на Кордоне.</text>
	</string>
	
	<string id="kostya_svalka_taynik1">
		<text>Тайник на Свалке. Поищи за лесом, который находится за болотом.</text>
	</string>
	
	<string id="kostya_svalka_taynik2">
		<text>Тайник на Свалке. Поищи в лесу за стоянкой, что за кладбищем брошенной техники.</text>
	</string>
	
	<string id="kostya_svalka_taynik3">
		<text>Тайник на Свалке. Поищи на радиоактивной куче, которая ближе всего находится к кладбищу брошенной техники.</text>
	</string>
	
	<string id="kostya_svalka_taynik4">
		<text>Тайник на Свалке. Поищи на радиоактивной куче, которая ближе всего к лесу за болотом. Находится не на земле.</text>
	</string>
	
	<string id="kostya_svalka_taynik5">
		<text>Тайник на Свалке. Поищи на радиоактивной куче, которая расположена рядом с блокпостом Долга.</text>
	</string>
	
	<string id="kostya_x18_taynik1">
		<text>Тайник в лаборатории Х-18. Поищи в самой лаборатории, по всем данным он должен быть где-то там. Говорится, что спрятан в помещении со старым сейфом.</text>
	</string>
	
	<string id="kostya_x18_taynik2">
		<text>Тайник в лаборатории Х-18. Поищи в самой лаборатории, по всем данным он должен быть где-то там. Говорится, что спрятан в помещении со старыми клетками.</text>
	</string>
	
	<string id="kostya_x18_taynik3">
		<text>Тайник в лаборатории Х-18. Поищи в самой лаборатории, по всем данным он должен быть где-то там. Говорится, что спрятан в помещении, где обитает псевдогигант. Смотреть надо выше.</text>
	</string>
	
	<string id="kostya_agroprom_taynik1">
		<text>Тайник на Агропроме. Искать надо на болоте.</text>
	</string>
	
	<string id="kostya_agroprom_taynik2">
		<text>Тайник на Агропроме. Поищи к югу от комплекса, где засели вояки, в очаге радиации.</text>
	</string>
	
	<string id="kostya_agroprom_taynik3">
		<text>Тайник на Агропроме. Спрятан рядом с опорой ЛЭП.</text>
	</string>
	
	<string id="kostya_agroprom_taynik4">
		<text>Тайник на Агропроме. К северу от центрального комплекса у логова тушканов в кусту.</text>
	</string>
	
	<string id="kostya_agroprom_taynik5">
		<text>Тайник на Агропроме. В районе обитания кошек в кусту.</text>
	</string>
	
	<string id="kostya_agroprom_taynik6">
		<text>Тайник на Агропроме. В овраге между комплексами.</text>
	</string>
	
	<string id="kostya_yantar_taynik1">
		<text>Тайник на Янтаре. Спрятан под бочкой "пропан-бутан" на территории завода.</text>
	</string>
	
	<string id="kostya_yantar_taynik2">
		<text>Тайник на Янтаре. Спрятан на территории завода в контейнере из под мусора.</text>
	</string>
	
	<string id="kostya_yantar_taynik3">
		<text>Тайник на Янтаре. Спрятан на территории завода в трубе.</text>
	</string>
	
	<string id="kostya_yantar_taynik4">
		<text>Тайник на Янтаре. Спрятан на территории завода на дереве.</text>
	</string>
	
	<string id="kostya_yantar_taynik5">
		<text>Тайник на Янтаре. Спрятан на территории завода на одной из ёмкостей.</text>
	</string>
	
	<string id="kostya_yantar_taynik6">
		<text>Тайник на Янтаре. Спрятан на территории завода на высокой трубе.</text>
	</string>
	
	<string id="kostya_as_taynik1">
		<text>Тайник на Армейских Складах. Поищи в районе вертолёта, под одной из ёлок.</text>
	</string>
	
	<string id="kostya_as_taynik2">
		<text>Тайник на Армейских Складах. Поищи в деревне кровососов в одном из домов на печке.</text>
	</string>
	
	<string id="kostya_as_taynik3">
		<text>Тайник на Армейских Складах. Поищи в деревне кровососов в печной трубе.</text>
	</string>
	
	<string id="kostya_as_taynik4">
		<text>Тайник на Армейских Складах. Поищи в деревне кровососов на дереве.</text>
	</string>
	
	<string id="kostya_as_taynik5">
		<text>Тайник на Армейских Складах. Поищи в деревне кровососов на коньке крыши.</text>
	</string>
	
	<string id="kostya_as_taynik6">
		<text>Тайник на Армейских Складах. Поищи на минном поле.</text>
	</string>
	
	<string id="kostya_radar_taynik1">
		<text>Тайник на Радаре. Не проходи мимо вертолёта. Должен быть где-то там.</text>
	</string>
	
	<string id="kostya_radar_taynik2">
		<text>Тайник на Радаре. В лесу на дереве недалеко от дырки в сетчатом ограждении.</text>
	</string>
	
	<string id="kostya_radar_taynik3">
		<text>Тайник на Радаре. В лесу на камнях недалеко от вагончика.</text>
	</string>
	
	<string id="kostya_radar_taynik4">
		<text>Тайник на Радаре. В лесу на дереве. Надо идти от вагончика вдоль скал, так и увидишь.</text>
	</string>
	
	<string id="kostya_x10_taynik">
		<text>Тайник в лаборатории Х-10. Для того, чтобы открыть дверь в лаборатории Х-10, необходимо узнать код. Подсказка по составлению кода есть в тайнике в этой лаборатории. По подсказке надо будет составить код из имеющихся чисел. Числа 9, 7, 2, 54, 61.</text>
	</string>
	
	<string id="kostya_pripyat_taynik1">
		<text>Тайник в Припяти. Должно быть три тайника в Припяти. Один - в детском саду. Второй - в гостинице. Третий - в одном из жилых домов.</text>
	</string>
	
	<string id="kostya_pripyat_taynik2">
		<text>Тайник в Припяти. Должно быть три тайника в Припяти. Один - на кране. Второй - в гостинице. Третий - в одном из жилых домов.</text>
	</string>
	
	<string id="kostya_pripyat_taynik3">
		<text>Тайник в Припяти. Должно быть три тайника в Припяти. Один - на дереве возле автовокзала. Второй - в гостинице. Третий - в одном из жилых домов.</text>
	</string>
	
	<string id="kostya_sacharov">
		<text>Поговорить с Сахаровым о настройке телепорта.</text>
	</string>
	
	<string id="kostya_meet">
		<text>Встретиться с Костей.</text>
	</string>
	
	<string id="sacharov_pda">
		<text>Сахаров попросил найти ПДА Васильева. По его данным, он должен быть в лаборатории Х-16. Надо искать в куполообразном помещении с мозгом, рядом с оборудованием.</text>
	</string>
	
	<string id="sacharov_teleport">
		<text>Для настройки телепорта требуется артефакт "Батарейка". Нужно принести его Сахарову. Также он просил 40000 за работу.</text>
	</string>
	
	<string id="tm_find_info_desc">
		<text>Тень Монолита в своём бреду бормотал про какой-то тайник. Он упомянул Саркофаг и 13 сторожей. Информации явно недостаточно, чтобы начать поиски. Нужно разузнать об этом тайнике подробнее. Попробую поговорить с народом в Зоне. Может, кто что расскажет...</text>
	</string>
	<string id="tm_find_desc">
		<text>Нужно найти в Саркофаге 13 тайников-сторожей "Монолита". Затем из записок в этих тайниках составить осмысленное предложение, которое бы указывало на главный тайник Монолита и найти этот главный тайник. Драгунов сказал, что все 13 тайников находятся непосредственно в Саркофаге, где Исполнитель желаний. Он также обещал мне помогать в моих поисках.</text>
	</string>
	<string id="tm_tdtname1">
		<text>КПК Тени Монолита</text>
	</string>
	<string id="tm_tdttext1">
		<text>Резервный тайник, который я оставил здесь, в Саркофаге - никто не найдёт. Да будет вечен "Монолит"!</text>
	</string>
	<string id="turret_ammo_find_desc">
		<text>В Тёмной Лощине, на базе наёмников и бандитов на старой лесопилке, необходимо отыскать ящики с патронами - сколько найду, столько найду. За два ящика Кэп обещал ккой-то бонус, значит надо постараться найти оба.</text>
	</string>
