<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?> 
<string_table>
	<string id="voronin_prisoner_ransom_dialog_0">
		<text>Здравствуйте, генерал! Есть срочный разговор насчёт одного из ваших бойцов.</text>
	</string>
	<string id="voronin_prisoner_ransom_dialog_1">
		<text>Слушаю.</text>
	</string>
	<string id="voronin_prisoner_ransom_dialog_2">
		<text>В Тёмной долине несколько ваших разведчиков попали в плен к бандитам. Двоих из них мне удалось выручить.</text>
	</string>
	<string id="voronin_prisoner_ransom_dialog_21">
		<text>Отлично, Меченый, хорошие новости! Мне докладывали про это, но я думал, что ребята до сих пор у бандитов. Спасибо тебе! Запиши вот координаты тайника - в благодарность - нашли в КПК одного наёмника.</text>
	</string>
	<string id="voronin_prisoner_ransom_dialog_211">
		<text>Отлично, Меченый, хорошие новости! Мне докладывали про это, но я думал, что ребята до сих пор у бандитов. Спасибо тебе!</text>
	</string>
	<string id="voronin_prisoner_ransom_dialog_22">
		<text>Это ещё не всё, генерал. Третий боец до сих пор у Борова. И он требует за него выкуп, 100 тысяч. Выкуп нужно доставить в течение суток.</text>
	</string>
	<string id="voronin_prisoner_ransom_dialog_23">
		<text>Вот же ж!.. Что ж, сто тысяч за жизнь человека - это немного. Сечас я свяжусь с Петренко, и он переведёт тебе нужную сумму. Можешь выдвигаться обратно. Обязательно отпишись потом, как всё прошло.</text>
	</string>
	<string id="voronin_prisoner_ransom_dialog_24">
		<text>Хорошо. До встречи.</text>
	</string>
	<string id="voronin_prisoner_ransom_dialog_3">
		<text>В Тёмной долине несколько ваших разведчиков попали в плен к бандитам. Одного из них мне удалось выручить.</text>
	</string>
	<string id="voronin_prisoner_ransom_dialog_31">
		<text>Хорошо, Меченый. Мне докладывали про это, но я думал, что все ребята до сих пор у бандитов. Спасибо тебе.</text>
	</string>
	<string id="voronin_prisoner_ransom_dialog_32">
		<text>Это ещё не всё, генерал. Ещё один боец до сих пор у Борова. И он требует за него выкуп, 100 тысяч. Выкуп нужно доставить в течение суток.</text>
	</string>
	<string id="voronin_prisoner_ransom_dialog_4">
		<text>В Тёмной долине несколько ваших разведчиков попали в плен к бандитам...</text>
	</string>
	<string id="voronin_prisoner_ransom_dialog_41">
		<text>Да, Меченый, мне докладывали про это, весьма неприятная ситуация.</text>
	</string>
	<string id="voronin_prisoner_ransom_dialog_42">
		<text>Есть возможность выручить одного из бойцов - Боров требует за него выкуп, 100 тысяч. Выкуп нужно доставить в течение суток.</text>
	</string>
	<string id="borov_start_dialog_3">
		<text>А! Что-то хотел?</text>
	</string>
	<string id="borov_start_dialog_311">
		<text>Да не, я так...</text>
	</string>
	<string id="borov_start_dialog_31">
		<text>Привет, Боров. Да вот, хотел спросить. Кто это у тебя там в подвале орёт?</text>
	</string>
	<string id="borov_start_dialog_32">
		<text>В подвале? А... Да полтергейст наверное завёлся. Ха-ха-ха-ха.... Кхе...</text>
	</string>
	<string id="borov_start_dialog_33">
		<text>Смешно... А если серьёзно?</text>
	</string>
	<string id="borov_start_dialog_34">
		<text>Серьёзный, что ли?..\nЕсли серьёзно - не твоё дело. Много будешь знать - ну ты в курсе.</text>
	</string>
	<string id="borov_start_dialog_35">
		<text>Да я и так знаю. Долговец там пленный у вас кукует. Может, отпустишь его, по доброте душевной?</text>
	</string>
	<string id="borov_start_dialog_36">
		<text>Отпустить? С какого это хрена? Нашёл, бл... добряка! Тебе-то до него какое дело? Мы же в Зоне, или ты забыл? Здесь каждый сам за себя. Хотя... Не, отпустить, конечно, могу, всё равно ничего нового он, даже под пытками, нам не расскажет. Но зато его можно за выкуп их генералу продать.</text>
	</string>
	<string id="borov_start_dialog_37">
		<text>У нас с тобой разные понятия о Зоне, Боров. Здесь тоже надо оставаться человеком. Ну, или хотя бы стараться это делать по мере возможности...</text>
	</string>
	<string id="borov_start_dialog_38">
		<text>Ты мне тут мозги не заговаривай, Конфуций недоделанный! Есть какое-то предложение - выкладывай.</text>
	</string>
	<string id="borov_start_dialog_39">
		<text>Могу поговорить с Ворониным насчёт выкупа. Мне он, думаю, больше будет доверять, чем тебе.</text>
	</string>
	<string id="borov_start_dialog_391">
		<text>Ну вот, сразу бы так, воду мутишь тут стоишь. На всё про всё тебе сутки. Выкуп - 100 тыщ, не меньше. При удачном раскладе и тебе долю выделю небольшую. Давай, жду.</text>
	</string>
	<string id="borov_start_dialog_392">
		<text>Я быстро.</text>
	</string>
	<string id="borov_start_dialog_211">
		<text>Ну что, как там с выкупом?</text>
	</string>
	<string id="borov_start_dialog_212">
		<text>Пока никак. В процессе.</text>
	</string>
	<string id="borov_start_dialog_213">
		<text>Ну ты не тяни, время-то идёт.</text>
	</string>
	<string id="borov_start_dialog_221">
		<text>Никак выкуп притащил?</text>
	</string>
	<string id="borov_start_dialog_222">
		<text>Нет, ещё не принёс.</text>
	</string>
	<string id="borov_start_dialog_223">
		<text>Ага. Вот, забирай своё бабло.</text>
	</string>
	<string id="borov_start_dialog_224">
		<text>О, отлично! Вот твоя доля, как и обещал - за суету. Пленник свободен, может валить на все четыре стороны. Сходи только клетку ему открой, там кнопка на стене, увидишь. Я пацанов предупрежу, выпустят вас с базы.</text>
	</string>
	<string id="borov_start_dialog_231">
		<text>А! Это ты... Ну, типа, привет.</text>
	</string>
	<string id="borov_start_dialog_241">
		<text>Ну здорово, парламентёр ты наш.</text>
	</string>
	<string id="borov_start_dialog_2411">
		<text>Не успел?..</text>
	</string>
	<string id="borov_start_dialog_2412">
		<text>Не успел. У меня появились другие планы на этого товарища. Так что пусть сидит. Разговор закрыт.</text>
	</string>
	<string id="borov_start_dialog_2413">
		<text>Ясно...</text>
	</string>
	<string id="borov_start_dialog_24">
		<text>А! Это ты...</text>
	</string>
	<string id="borov_start_dialog_51">
		<text>А! Это ты...</text>
	</string>

	<string id="val_sacrifice_guard2_talk_11">
		<text>О, а ты кто такой?</text>
	</string>
	<string id="val_sacrifice_guard2_talk_12">
		<text>Да так, мимо проходил... Вижу, вы тут развлекаетесь во всю.</text>
	</string>
	<string id="val_sacrifice_guard2_talk_13">
		<text>Тебе какое дело? Шагай, куда шёл, пока есть чем.</text>
	</string>
	<string id="val_sacrifice_guard2_talk_131">
		<text>Не вопрос, уже иду.</text>
	</string>
	<string id="val_sacrifice_guard2_talk_14">
		<text>Да ладно вам, пацаны, не бузите. Разговор есть.</text>
	</string>
	<string id="val_sacrifice_guard2_talk_15">
		<text>Какой ещё разговор? Чё-то ты мутный какой-то. Чё хотел-то?</text>
	</string>
	<string id="val_sacrifice_guard2_talk_16">
		<text>Да вот жалко мне этого парня, знаю я его. Это он сейчас в "Долге", а раньше нормальным пацаном был. Может, дадим ему шанс исправиться? Я, если что, ручаюсь за него, никаких подстав.</text>
	</string>
	<string id="val_sacrifice_guard2_talk_17">
		<text>Чего? Отмазать его хочешь? Слушай, мне на этого типа вообще покласть, да и Боров за него вряд ли спросит. В общем, давай так - ты нам с братаном нормальный артефакт, а мы тебе в замен - этого хрена. По-моему, вполне равноценный обмен?</text>
	</string>
	<string id="val_sacrifice_guard2_talk_171">
		<text>Равноценный обмен... Нихрена себе выражения. Не-не, пацаны, это я так, без обид! По рукам. Сейчас сгоняю за артом до нычки и вернусь, никуда не уходите.</text>
	</string>
	<string id="val_sacrifice_guard2_talk_1711">
		<text>Давай, только не теряйся, долго ждать не будем. Да и у пацанов вон руки чешутся пулю ему промеж глаз засадить.</text>
	</string>
	<string id="val_sacrifice_guard2_talk_172">
		<text>Равноценный обмен... Нихрена себе выражения. Не-не, пацаны, это я так, без обид! По рукам. Есть у меня с собой пара артов, выбирай, какой больше нравится.</text>
	</string>
	<string id="val_sacrifice_guard2_talk_1721">
		<text>Вот это нормальная тема, братан. Давай-ка вот этот сюда... Забирай своего кореша. И аптечку ему дать надо, что ли, а то подохнет ещё.</text>
	</string>
	<string id="val_sacrifice_guard2_talk_173">
		<text>Не, обмен нихрена не равноценный. Да и скурвился пацан, походу. Делайте с ним, что хотите.</text>
	</string>
	<string id="val_sacrifice_guard2_talk_1731">
		<text>Тебя, мля, на месте хрен ушибёшь. Давай, вали уже, куда шёл.</text>
	</string>
	<string id="val_sacrifice_guard2_talk_21">
		<text>Ну типа привет.</text>
	</string>
	<string id="val_sacrifice_guard2_talk_31">
		<text>А, это ты. Артефакт принёс, чтоль?</text>
	</string>
	<string id="val_sacrifice_guard2_talk_311">
		<text>Ага, вот есть парочка. Выбирай, какой больше нравится.</text>
	</string>
	<string id="val_sacrifice_guard2_talk_312">
		<text>Нет, ещё не принёс.</text>
	</string>
	<string id="val_sacrifice_guard2_talk_3121">
		<text>Ну ты резину не тяни, мы же ждём.</text>
	</string>
	<string id="val_sacrifice_guard2_talk_313">
		<text>Да, блин, жалко мне арт за его отдавать. Делайте с ним, что хотите.</text>
	</string>
	<string id="val_sacrifice_guard2_talk_41">
		<text>Здарова, братела. Как оно?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_captive_dialog_0">
		<text>Бандиты... с-суки, вели меня на старую фабрику. Не знаю, что там со мной собирались делать, но одного парня, которого отвели туда до меня, я так больше и не видел.\nУ них есть ещё один наш, Серёга. Его держат в подвале... там здание такое... большое, недостроенное. Помоги ему, ладно? А то они его тоже...</text>
	</string>
	<string id="val_escort_captive_dialog_1">
		<text>Не знаешь, что у них там на фабрике?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_captive_dialog_2">
		<text>Попробую помочь вашему парню.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_captive_dialog_11">
		<text>Я мало что слышал. Знаю только, что у Борова, пахана ихнего, есть часть ключа от входа в подземелье, которое там находится. Лаборатория там раньше была какая-то, что ли... Ещё они между собой трепались, что Боров очень хотел бы туда пробраться, только без второй части ключа хрен что выходит.\nЭто... ты ежели соваться туда вздумал - не советую. Бандюков полно.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_21">
		<text>Спасибо, брат! Отбили моего напарника! Вот, возьми - от чистого сердца.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_2111">
		<text>Договорились.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_212">
		<text>Ты, наверное, неплохо знаешь эти места. Что здесь есть интересного?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_2121">
		<text>На севере - лагерь бандитов. На востоке - фабрика старая. На юго-западе - заброшенная свиноферма, а невдалеке от неё ворота какие-то... Даже не знаю, что там, не ходил за них.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_21211">
		<text>Можешь про лагерь бандитов поподробнее?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_212111">
		<text>Ну, что поподробнее... Обосновались они в здании таком недостроенном прямо на север отсюда. Главным у них Боров - скотина, каких поискать. Нас как раз сюда и послали, чтоб его прикончить.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_21212">
		<text>А что на фабрике творится?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_212121">
		<text>Что удалось разузнать, так это что там есть вход в какие-то подземные помещения. Только охраняют его бандюки здорово.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_2121211">
		<text>Подземелье какое? Что там внутри?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_21212111">
		<text>Вот чего не знаю, того не знаю: мы туда не совались. Единственное - известно, что у Борова есть половина ключа от входа.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_21213">
		<text>Настоящая свиноферма? И свиньи там есть?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_212131">
		<text>Слюнки потекли, так отбивных захотелось, да? Так по всей Зоне кабаны бегают! Съешь такого - глядишь, светиться будешь в темноте, фонарик не понадобится! Ладно, шучу, шучу... Ферма заброшена давно, там какие-то сталкеры обосновались. Только не понравились они мне, а я своему предчувствию доверять привык.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_21214">
		<text>А что за ворота такие?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_212141">
		<text>Да не пойму я что-то. Ворота как ворота, только закрытые и охраняются хорошо. Мы туда не совались.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_21215">
		<text>Понял, спасибо.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_212151">
		<text>Всегда пожалуйста! Обращайся, если что.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_213">
		<text>В разведку всего вдвоём пошли?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_2131">
		<text>Ещё один был, Серёга. Не знаю я, куда он пропал, ничего не слышал... Наверное, банда его пришила-таки.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_214">
		<text>Счастливо.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_31">
		<text>Эх, друг... дружище, как же я теперь?.. Спасибо, брат - ты хоть помочь пытался. А я своё слово держу.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_41">
		<text>Спасибо, за помощь! Что ты хотел узнать ещё?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_61">
		<text>Ты отказался помочь, когда я просил. Вали отсюда, не о чем нам разговаривать...</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_611">
		<text>Пока.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_11">
		<text>Эй, друг! Помоги! Я разведчик Долга. Помоги выбраться!</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_111">
		<text>Постараюсь.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_112">
		<text>Ничем не могу тебе помочь.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_21">
		<text>Спасибо, брат! Я теперь твой должник. Смотри, что я узнал - может, пригодится, мало ли... Боров - это у них заводила - припас у себя много всякого добра. Есть у него часть ключа от подземелья на старой фабрике. Охранники мои трепались, что там раньше какая-то лаборатория была. Только пробраться к Борову нелегко.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_211">
		<text>Спасибо за информацию.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_2111">
		<text>Есть ещё кое-что... Существует способ преобразования "Выверта" и "Колючки" в "Каменный цветок". Для этого их нужно кинуть в аномалию "Электра" вместе с банкой консервов и хвостом собаки. Пора выбираться к своим. Хорошо бы отсюда живым уйти... \nКстати, тут неподалёку автомат АК лежит... На крыше здания автозаправки... Против монстров - самое то...</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_21111">
		<text>Спасибо и за это. Удачи.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_31">
		<text>Уходить надо отсюдова, а то бандюки могут невзначай заглянуть! Хотел чего? Только побыстрей!</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_311">
		<text>Нет, ничего.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_32">
		<text>Привет, друг!</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_41">
		<text>Эй, друг! Там на стене есть переключатель - он открывает дверь решётки.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_411">
		<text>Хорошо, я посмотрю.</text>
	</string>
	<string id="val_rob_dialog_11">
		<text>Слушай, классная пушка нужна? Я возле Янтаря нашёл кой-что... тайник там был, одним словом. Среди всякого там гауссовка лежала. Отличная, тебе доложу, штука - за сто метров любого наповал. Могу уступить, если интересуешься. За восемьсот всего, через две минуты вынесу!</text>
	</string>
	<string id="val_rob_dialog_111">
		<text>Держи деньги.</text>
	</string>
	<string id="val_rob_dialog_112">
		<text>Нет, спасибо, не хочу.</text>
	</string>
	<string id="val_rob_dialog_113">
		<text>Да не надо. С деньгами напряг.</text>
	</string>
	<string id="val_rob_dialog_21">
		<text>Достал деньги? Только давай быстрей, а то тут у меня уже спрашивали... Скоро должны прийти.</text>
	</string>
	<string id="val_rob_dialog_3">
		<text>Отлично. Подожди здесь, я сейчас вынесу.</text>
	</string>
	<string id="val_rob_dialog_31">
		<text>Жду.</text>
	</string>
	<string id="val_sos_dialog_11">
		<text>Чувак, дай аптечку!</text>
	</string>
	<string id="val_sos_dialog_111">
		<text>Держи.</text>
	</string>
	<string id="val_sos_dialog_112">
		<text>Извини, нет у меня аптечки.</text>
	</string>
	<string id="val_sos_dialog_21">
		<text>Спасибо, друг, - выручил ты меня, нет слов. Если жив будем и ещё доведётся свидеться - постараюсь свой долг вернуть. Сейчас разве что информацией интересной поделиться получится. Значит, на юг отсюда есть ферма, там вольные сталкеры обосновались. Так вот, один из них продаёт Гаусс совсем по дешёвке, за восемьсот. Я сам собирался купить, и на тебе - в такую лажу попал... Так что, если есть деньжата, вперёд.</text>
	</string>
	<string id="val_sos_dialog_211">
		<text>Спасибо за информацию.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_4111">
		<text>Я твой должник, а долги я возвращаю. Идём.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_41111">
		<text>Отлично. Теперь мы всех порвём.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_4112">
		<text>Извини, у меня другие планы.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_41121">
		<text>Что ж, тогда удачи тебе.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_412">
		<text>Пока.</text>
	</string>
	<string id="dark_pulia_talk_story_0">
		<text>Что расскажешь?</text>
	</string>
	<string id="dark_pulia_talk_story_1">
		<text>А расскажу я тебе про "Кровь Камня", открыл я секрет его! В общем, давно это было - возвращался я из рейда глубокого, весь израненный, ну и бабки нужны были позарез. Вдруг смотрю, арт какой-то странный валяется, ну, я к нему - я же говорю, бабки нужны были, а тут такая вещь ценная. Причём пока её достал, чуть на "Лифт" не напоролся. А пока нёс его в лагерь, раны зажили, я серьёзно! Принёс в лагерь, мне посоветовали учёным отнести. Я к ним понёс, а они как увидели хрень эту, так аж задёргались и бабла кучу отвалили, вот так, хочешь верь хочешь нет, дело твоё...</text>
	</string>
</string_table>
