	<string id="strelok_taynik_pda1_2_sms">
		<text>%c[gray2]СТРЕЛОК:\n%c[red_sms]Ты, наверное, решил, что, найдя мой первый тайник, ты найдёшь тут ещё что-нибудь полезное? Ха-ха-ха! Следующий мой тайник тебе придётся поискать ещё дольше! Единственное, чем я могу помочь тебе, это закинуть тебя обратно на крышу высотки. Для этого пройди по этой крыше дальше до конца.\n%c[green]1917-1986. 69 лет Советской власти в Припяти. Ура, товарищи!\n%c[red_sms]Гм, о чем это я?</text>
	</string>
	<string id="strelok_taynik_pda1_3_sms">
		<text>%c[gray2]СТРЕЛОК:\n%c[red_sms]А ты настырный. Мне это нравится. Раз ты такой любопытный, даю тебе ещё одну наводку: есть рюкзачок на автовокзале, но с земли его не достать. Думай, Сталкер, думай!</text>
	</string>
	<string id="strelok_taynik_pda1_4_sms">
		<text>%c[gray2]СТРЕЛОК:\n%c[red_sms]Нашёл. Молодец. Хочешь попасть обратно на крышу высотки, откуда ты начал? Найди мой рюкзак на шестом этаже. Для этого сначала запрыгни обратно на крышу дома, с которого ты попал сюда.</text>
	</string>
	<string id="strelok_taynik_pda1_5_sms">
		<text>%c[gray2]СТРЕЛОК:\n%c[red_sms]Ой, он провалился на пятый этаж! Наверное, очередным выбросом разрушило балкон. А, может, телепорт тоже провалился? Ну-ка, проверь другой край балкона?\nИ ещё, раз уж ты такой опытный Сталкер, что нашёл все мои тайники в Центральной Припяти, я дам тебе подсказку: мой тайник с артефактами ты найдёшь вместе с одним из тайников, о которых тебе расскажет Доктор. Удачи!</text>
	</string>
	<string id="strelok_taynik_pda7_sms">
		<text>%c[gray2]СТРЕЛОК:\n%c[red_sms]Уважаемый $user! Когда я прятал этот тайник, я совершенно не знал, какую награду сюда можно положить для того, кто найдёт его... Я уверен, что к этому моменту у тебя, $user, уже все есть. Ты - Терминатор с самым крутым оружием, имеешь все необходимые артефакты и полную защиту от всех возможных угроз. Ты ленишься наклониться даже за гауссом, не говоря уже об обычных артефактах. Поэтому я оставил тайник пустым. Надеюсь, ты не обиделся...\nPS: Кстати, $user, а ты уже нашёл мой последний тайник с артефактами? Если нет - то загрузись с сейва перед прыжком сюда и найди сначала его! Он где-то здесь, на антеннах!</text>
	</string>
	<string id="strelok_taynik_pda7_sms1">
		<text>%c[gray2]СТРЕЛОК:\n%c[red_sms]Уважаемый $user! Когда я прятал этот тайник, я совершенно не знал, какую награду сюда можно положить для того, кто найдёт его... Я уверен, что к этому моменту у тебя, $user, уже все есть. Ты - Терминатор с самым крутым оружием, имеешь все необходимые артефакты и полную защиту от всех возможных угроз. Ты ленишься наклониться даже за гауссом, не говоря уже об обычных артефактах. Поэтому я оставил тайник пустым. Надеюсь, ты не обиделся...</text>
	</string>
	<string id="strelok_taynik_pda0_sms">
		<text>%c[gray2]СТРЕЛОК:\n%c[red_sms]Ну, $user, раз ты нашёл этот мой тайник, то все эти призы твои. А чтоб снова не лезть на антенну, спрыгни в дыру на крыше.</text>
	</string>
	<string id="stdt_pda1_sms">
		<text>%c[gray2]СТРЕЛОК:\n%c[red_sms]Все, $user! Теперь уже точно все! Это было последнее, что я для тебя приготовил. Удачи!</text>
	</string>
	<string id="kostya_taynik_pda4_sms">
		<text>%c[gray2]СТАРЫЙ ЖИЛ:\n%c[red_sms]Чтоб меньше бегать от пещеры к заимке, сделал телепорт возле одного из входов. Нужно прыгнуть с камня в аномалию.</text>
	</string>
	<string id="ktdt_pda3_sms">
		<text>%c[gray2]СТАРЫЙ ЖИЛ:\n%c[red_sms]Ну, $user, вот ты и нашёл все мои тайники! Поздравляю!</text>
	</string>
	<string id="proper_aes2_sms">
		<text>%c[gray2]ПРОПЕР СЕМИДЕСЯТЫЙ:\n%c[red_sms]$actor, ты где пропал? Почему молчишь? Что с Сахаровым?</text>
	</string>
	<string id="proper_aes2_sms1">
		<text>%c[gray2]$actor:\n%c[red_sms]Пропер Семидесятый, иду к вам. Занесло меня на ЧАЭС-2. Есть результат!</text>
	</string>
	<string id="semetsky_trup_nashel">
		<text>"%c[gray2]$user_name\n%c[default]Наконец-то нашёл труп Семецкого. Но что-то мне подсказывает, что это не конец, и он еще не раз порадует нас своей смертью.</text>
	</string>
	<string id="brodyaga_zakaz_done">
		<text>%c[gray2]$actor:\n%c[red_sms]Бродяга, я выполнил заказ. У меня ПДА клиента. Отправляю тебе с него несколько файлов в качестве доказательства, что дело сделано.</text>
	</string>
	<string id="brodyaga_zakaz_done1">
		<text>%c[gray2]БРОДЯГА:\n%c[red_sms]Получил! Спасибо за помощь, $actor. Жду тебя на Скадовске.</text>
	</string>
	<string id="fenrir_lezhka_false">
		<text>%c[gray2]ФЕНРИР:\n%c[red_sms]Э, нет, братец! Если бы это было так просто, я бы тебя не просил! Этот ПДА я специально оставил здесь, чтобы проверить, не попытаешься ли ты меня провести. Лёжка моя совсем в другом месте. Ищи её!</text>
	</string>
	<string id="fenrir_after_death">
		<text>%c[gray2]ФЕНРИР:\n%c[red_sms]Здравствуй, Брат $actor! Раз ты получил это сообщение - значит, меня нет в живых. Сильно ранили меня тогда на Кордоне, неохота было подыхать на Скадовске медленной, мучительной смертью... Воин должен погибнуть в бою. От твоей пули умереть - честь для меня, ты - достойный Воин. В Лиманске есть тайник у меня, до него не просто добраться. Во дворе, где фонтан, за забором есть двухэтажное здание, в этом здании на втором этаже тайник. Он твой.\nПрошу тебя: Анне ничего не говори. Или скажи, что я ушёл куда-нибудь. Да, и после того, как найдёшь мой тайник в Лиманске, загляни к Обители Зла, я оставил у него ещё кое-что для тебя.\nПрощай, Брат $actor!...</text>
	</string>
	<string id="osvedomitel_about_sunlight">
		<text>%c[gray2]ОСВЕДОМИТЕЛЬ:\n%c[red_sms]Ты нашёл-таки артефакт "Солнечный свет"? Молодец. Ведь рецепта на него не существует - я тебя кинул на 500 штук, когда продал тебе его, помнишь? Но ничего, теперь тебе уже все равно. И не забывай, я всегда готов поделиться информацией за разумную плату!</text>
	</string>
	<string id="gg_k_useru_sms">
		<text>%c[gray2]$actor (мысли вслух):\n%c[red_sms]Думаю, пока рано говорить Марии о находке. Это труп не Снегиря. Самого Снегиря я пока не нашёл. Нужно продолжить поиски. Только где?..</text>
	</string>
	<string id="sms_ot_strelka">
		<text>%c[gray2]$actor:\n%c[red_sms]Захар, я вышел на одного сдвинутого доктора, у парня башню снесло напрочь. При себе у него важные документы, нужно любой ценой заполучить их, иначе результаты экспериментов попадут не в те руки!</text>
	</string>
	<string id="sms_ot_strelka1">
		<text>%c[gray2]ЗАХАР:\n%c[red_sms]$actor, вали этого доктора и забери документы!</text>
	</string>
	<string id="hor_npc_dead_sms">
		<text>%c[gray2]$actor:\n%c[red_sms]Майор, Хорь мёртв. Я отыскал его на Болотах. Скидываю своё местоположение.</text>
	</string>
	<string id="hor_npc_dead_sms1">
		<text>%c[gray2]КУЗНЕЦОВ:\n%c[red_sms]Отличная работа, сталкер!</text>
	</string>
	<string id="sms_from_adrenalin">
		<text>%c[gray2]АДРЕНАЛИН:\n%c[red_sms]Внимание всем сталкерам! Срочно нужна ваша помощь! Похоже, что военные планируют отбить центральный комплекс на Агропроме. Возможно, будет бронетехника. Нас очень мало, на счету каждый ствол. Кто находится поблизости, поспешите.</text>
	</string>
	<string id="sms_and_elite">
		<text>%c[gray2]ЛОКАЛЬНАЯ СЕТЬ:\n%c[red_sms]Внимание! Солдаты здесь! Заметил снайпера на крыше.</text>
	</string>
	<string id="adrenalin_oborona_have_sms">
		<text>%c[gray2]АДРЕНАЛИН:\n%c[red_sms]Похоже, это все. $actor, найди и обыщи командира. Может, отыщешь что-нибудь.</text>
	</string>
	<string id="new_radios_sms">
		<text>%c[gray2]$actor:\n%c[red_sms]Адреналин, мне нужны надёжные рации, 8 штук. У тебя есть такие?</text>
	</string>
	<string id="new_radios_sms1">
		<text>%c[gray2]АДРЕНАЛИН:\n%c[red_sms]Нет, но знаю, где раздобыть. Информация не бесплатная. Если интересно, то заходи, обговорим цену.</text>
	</string>
	<string id="st_killers_treasure_akill">
		<text>Тайник наёмников</text>
	</string>
	<string id="dragunov_aks_sms">
		<text>%c[gray2]СВИБЛОВ:\n%c[red_sms]$actor, у меня есть к тебе дело. Срочно загляни на нашу базу.</text>
	</string>
	<string id="dragunov_aks_bitva">
		<text>%c[gray2]ЛОКАЛЬНАЯ СЕТЬ:\n%c[red_sms]Внимание всем! Свиблов дал добро на штурм церкви. Начинаем атаку немедленно!</text>
	</string>
	<string id="fotograf_detector_sms">
		<text>%c[gray2]ЛЫСЫЙ:\n%c[red_sms]$actor, есть дело. Загляни в Бар.</text>
	</string>
	<string id="klad_op_have_sms">
		<text>%c[gray2]$actor:\n%c[red_sms]Кажется, внутри бутылки что-то есть. Надо показать это Лысому.</text>
	</string>
	<string id="survival_quest_sms">
		<text>%c[gray2][источник неизвестен]\n%c[red_sms]Наконец-то ты здесь. Посмотрим, как ты умеешь выживать в Зоне. Учти, если потеряешь много крови, то испытание будет считаться проваленным.</text>
	</string>
	<string id="survival_quest_sms2">
		<text>%c[gray2][источник неизвестен]\n%c[red_sms]Если ты ещё жив, то найдёшь дешифратор у одного из зомбированных.</text>
	</string>
	<string id="survival_quest_present">
		<text>%c[gray2][источник неизвестен]\n%c[red_sms]Можешь поздравить себя, ты прошёл испытание. Презент найдёшь на крыше фабрики. Не прощаюсь...</text>
	</string>
	<string id="angar_oborona_sms">
		<text>%c[gray2]САНЬКА ПУЛЕМЁТЧИК:\n%c[red_sms]Бандиты на подходе. Они окружили ангар со всех сторон.</text>
	</string>
	<string id="sledopyt_sled_sound_sms">
		<text>%c[gray2]$actor:\n%c[red_sms]Акилл, наёмники всё-таки добрались до Следопыта. Прости! Я не успел его спасти...</text>
	</string>
	<string id="sledopyt_sled_sound_sms1">
		<text>%c[gray2]АКИЛЛ:\n%c[red_sms]Это не твоя вина! Если ты расквитался с его убийцами, значит он отомщён...</text>
	</string>
	<string id="sledopyt_npc_spawn_sms">
		<text>%c[gray2]СЛЕДОПЫТ:\n%c[red_sms]Сталкеры, выручайте! Наёмники зажали на хуторе, возле их заставы. Долго не...</text>
	</string>
	<string id="partizan_mercenary_sms">
		<text>%c[gray2]$actor:\n%c[red_sms]Акилл, твои опасения оправдались. Партизан мёртв, но он успел прихватить с собой своего убийцу.</text>
	</string>
	<string id="partizan_mercenary_sms1">
		<text>%c[gray2]АКИЛЛ:\n%c[red_sms]Бедняга! Не стоило мне посылать его одного... Спасибо, что сообщил. Выбирайся оттуда.</text>
	</string>
	<string id="mercenary_upiter_spawn_sms">
		<text>%c[gray2]АКИЛЛ:\n%c[red_sms]$actor, я на позиции. Вижу наёмника, он в мансарде. Вражеской активности на территории завода не наблюдается. Мой Выхлоп нацелен на голову командира. Тебе лишь нужно подать сигнал, если что-то пойдёт не так.</text>
	</string>
	<string id="phantom_counter_take_sms">
		<text>%c[gray2]АКИЛЛ:\n%c[red_sms]Меня серьёзно зацепило, их снайпер оказался хитрее. Дальше прикрывать не смогу. Я возвращаюсь в прачечную, встретимся там. Надеюсь, Фантом ещё жив. На заметку: возле проходной завода обнаружил большую стаю собак. Шакалы сбежались, предвкушая свежую добычу. Будь осторожен!</text>
	</string>
	<string id="mercenary_dogovor_done_sms">
		<text>%c[gray2]НАЁМНИКИ:\n%c[red_sms]Сталкеры, прачечная окружена. У вас 60 секунд, чтобы сложить оружие и отдать нам прототип.</text>
	</string>
	<string id="haker_shtraf_sms">
		<text>%c[gray2]ОПЕРАТОР СВЯЗИ:\n%c[red_sms]За использование нелегального ПО вы оштрафованы на 10000 рублей. Деньги автоматически снимутся с вашего счёта.</text>
	</string>
	<string id="haker_shtraf_sms1">
		<text>%c[gray2]$actor:\n%c[red_sms]Мда, надо бы сходить к Доценту и накостылять ему.</text>
	</string>
	<string id="chertez_keis_take_sms">
		<text>%c[gray2]$actor:\n%c[red_sms]Ааз, ты что-то перепутал. Здесь нет никого...</text>
	</string>
	<string id="prapor_peremirie_sms">
		<text>%c[gray2]ГРАЧ:\n%c[red_sms]Внимание! Стая собак приближается к нашему блокпосту. Всем открыть огонь!</text>
	</string>
	<string id="borov_peremirie_sms">
		<text>%c[gray2]ЛУКАШ:\n%c[red_sms]$actor, сигнал от маячка пропал. В последний раз он пеленговал с Агропрома, из центрального комплекса. Дальше сам. Удачи в поисках!</text>
	</string>
	<string id="adrenalin_peremirie_sms">
		<text>%c[gray2]$actor:\n%c[red_sms]Док, если к вам заявится сталкер с винтовкой Zastava и в бронике с противогазом, то постарайтесь задержать его. Он - вор, поэтому будьте внимательны.</text>
	</string>
	<string id="taynik_gila_have_sms">
		<text>%c[gray2]СИДОРОВИЧ:\n%c[red_sms]$actor, есть новое задание. Если тебе интересно, то загляни ко мне в бункер.</text>
	</string>
	<string id="den_poison_sms">
		<text>%c[gray2]Лёнька Сиварь:\n%c[red_sms]Ого! Сюда бежит табун мутантов. Видимо их кто-то спугнул. Расчехлите стволы, живее!</text>
	</string>
	<string id="chertez_zagadka_have_sms">
		<text>%c[gray2]$actor:\n%c[red_sms]Василий, я разгадал загадку, но глушителя не нашёл. Вместо него у меня ПДА с кучей цифр, похожих на координаты.</text>
	</string>
	<string id="chertez_zagadka_have_sms1">
		<text>%c[gray2]ВАСИЛИЙ:\n%c[red_sms]Советую обратиться к Свиблову. У него должны быть подходящие карты, по которым можно определить место.</text>
	</string>
	<string id="sil_hostel_take_sms">
		<text>%c[gray2]$actor:\n%c[red_sms]Твою мать! Фонарик сдох и в самый нужный момент!</text>
	</string>
	<string id="sil_hostel_take_sms1">
		<text>%c[gray2]$actor:\n%c[red_sms]Боров, у тебя лишний фонарик не завалялся?</text>
	</string>
	<string id="sil_hostel_take_sms2">
		<text>%c[gray2]БОРОВ:\n%c[red_sms]Есть один, заходи. Пять косарей с собой захвати.</text>
	</string>
	<string id="wpn_winch1887_take_sms">
		<text>%c[gray2]$actor:\n%c[red_sms]Ворон, ты мудак! Нет здесь никак...</text>
	</string>
	<string id="find_chip_sms">
		<text>%c[gray2]$actor:\n%c[red_sms]Так-так, и что мне теперь с этими чипами делать? Хм, может, профессор Клёнов разберётся, что к чему?</text>
	</string>
	<string id="find_chip_done_sms">
		<text>%c[gray2]АРНИ:\n%c[red_sms]$actor, будешь в Баре, найди меня. Поговорить нужно.</text>
	</string>
	<string id="fantoms_pda_done_sms">
		<text>%c[gray2]КОМАНДИР ГРУППЫ МОНОЛИТА:\n%c[red_sms]КБО зачищен от мутантов. 1 взвод остаётся в КБО для охраны периметра, 2 взвод зачищает Х-8, 3 взвод обеспечивает прикрытие учёных. Научная группа может выдвинуться в лабораторию после подтверждения зачистки.</text>
	</string>
	<string id="clear_klenov_sms">
		<text>%c[gray2]ОПЕРАТОР СВЯЗИ:\n%c[red_sms]За использование нелегального ПО вы оштрафованы на 30 000 рублей. Деньги автоматически снимутся с вашего счёта.</text>
	</string>
	<string id="clear_klenov_sms1">
		<text>%c[gray2]$actor:\n%c[red_sms]На этот раз Доценту от пендалей не отвертеться.</text>
	</string>
	<string id="living_dead_spawn_sms">
		<text>%c[gray2]ЛОКАЛЬНАЯ СЕТЬ:\n%c[red_sms]Сталкеры, зомби прижали нас на бетонном заводе. Долго не протянем. Срочно нужна ваша помощь!</text>
	</string>
	<string id="volna_reid_start_sms">
		<text>%c[gray2]ЛОКАЛЬНАЯ СЕТЬ:\n%c[red_sms]Нашу базу обнаружили, у хутора идёт бой, вояки жмут со всех сторон.</text>
	</string>
	<string id="volna_reid_desant_sms">
		<text>%c[gray2]ЛОКАЛЬНАЯ СЕТЬ:\n%c[red_sms]На востоке, недалеко от смотровой вышки высадился десант.</text>
	</string>
	<string id="volna_reid_vert_sms">
		<text>%c[gray2]СВИБЛОВ:\n%c[red_sms]Вроде бы всё стихло. Осмотри окрестности и возвращайся на нашу базу. И винтовку захвати.</text>
	</string>
	<string id="viking_proverka_have_sms">
		<text>%c[gray2]$actor:\n%c[red_sms]Всех порешили, поблизости никого не вижу. Пойду скажу капитану, что ты справился с заданием.</text>
	</string>
	<string id="viking_proverka_done_sms">
		<text>%c[gray2]ШУРУП:\n%c[red_sms]$actor, загляни ко мне на досуге. Надо кое-что обсудить.</text>
	</string>
	<string id="golem_pda_take_sms">
		<text>%c[gray2]КРЮГЕР:\n%c[red_sms]Эй, сталкер, вылазь оттуда, побазарить нужно. И без глупостей!</text>
	</string>
	<string id="shurup_shron_done_sms">
		<text>%c[gray2]ОБЩАЯ СЕТЬ:\n%c[red_sms]Это Димак. Кто желает купить ПДА с данными о тайнике с чертежами Steyr AUG, жду ваших предложений. Начальная цена - 5 тысяч.</text>
	</string>
	<string id="find_mina_have_sms">
		<text>%c[gray2]$actor:\n%c[red_sms]Путь расчищен, рандеву на Затоне. Не подведи, командир!</text>
	</string>
	<string id="volna_day0_start_sms">
		<text>%c[gray2]НАЗАР:\n%c[red_sms]За нами гонится стая химер. Бежим со стороны заправки. Ной и сотоварищи, приготовьте мутантам дружественный приём!</text>
	</string>
	<string id="volna_day0_nazar_sms">
		<text>%c[gray2]ЛУКАШ:\n%c[red_sms]$actor, я должен тебе кое-что сообщить. Лично! Это связано с теми кейсами наёмников. Жду тебя на нашей базе.</text>
	</string>
	<string id="volna_day2_done_sms">
		<text>%c[gray2]НОЙ:\n%c[red_sms]$actor, если вы там закончили, то возвращайся на корабль. Твоя помощь здесь была бы очень кстати.</text>
	</string>
	<string id="shturm_station_done_sms">
		<text>%c[gray2]НОЙ:\n%c[red_sms]Пришло сообщение от Круглова. До следующей волны осталось 11 часов. Используй время с умом. Встретимся на прежнем месте.</text>
	</string>
	<string id="clear_day2_sms">
		<text>%c[gray2]НАЗАР:\n%c[red_sms]$actor, несколько моих старых друзей добрались до Затона. Я отправлю их на станцию на помощь Фениксу.</text>
	</string>
	<string id="volna_day3_done_sms">
		<text>%c[gray2]НОЙ:\n%c[red_sms]Через 10 часов нас настигнет очередная волна. Постарайся не умереть за это время. Встретимся на Шевченко.</text>
	</string>
	<string id="volna_day4_filatov_sms">
		<text>%c[gray2]НОЙ:\n%c[red_sms]Кажется, волна захлебнулась. Люди Коршуна и Феникса добивают раненых и убегающих мутантов.</text>
	</string>
	<string id="volna_day4_done_sms">
		<text>%c[gray2]СИДОРОВИЧ:\n%c[red_sms]$actor, мне удалось вытащить результаты фотосъёмки с жёсткого диска беспилотника. Снимки тебя крайне заинтересуют.</text>
	</string>
	<string id="volna_day4_sidor_sms">
		<text>%c[gray2]ВОРОНИН:\n%c[red_sms]$actor, настало время нанести удар по наёмным собакам. Жду тебя в своём штабе.</text>
	</string>
	<string id="foto_ohota_start_sms">
		<text>%c[gray2]$actor:\n%c[red_sms]Волк, твоё чутьё тебя не обмануло. Похоже, Сеня застрелился, причина неизвестна. Мне очень жаль... В его ПДА я нашёл условия контракта. Если я сделаю снимки, то кому могу передать фотографии и получить награду?</text>
	</string>
	<string id="foto_ohota_start_sms1">
		<text>%c[gray2]ВОЛК:\n%c[red_sms]Чёрт побери! Ему бы жить да жить! ... По твоему вопросу. У Сидоровича есть контакты с военными. Можешь отдать плёнку ему... Спасибо, что сообщил про Сеньку.</text>
	</string>
	<string id="kontrik_vodka_sms">
		<text>%c[gray2][источник неизвестен]\n%c[red_sms]Сталкер, нужна твоя помощь. Ты должен принести мне ящик водки. И побыстрее, иначе я умру. Видеть меня тебе пока ещё рано, поэтому водку положишь в рюкзак, который спрятан в старом запорожце, справа от дороги, если идти в Бар. Сделаешь - отблагодарю.</text>
	</string>
	<string id="kontrik_vodka_sms2">
		<text>%c[gray2][источник неизвестен]\n%c[red_sms]Спасибо, мужик, выручил ты меня. Возможно, мы ещё свидимся и я тебе помогу. А пока запоминай наводку на один тайничок, я о нём в голове одного сталкера узнал. Если идти прямо в Бар, то увидишь сухое дерево справа от дороги. Под его корнями найдёшь рюкзачок с хабаром. Бывай!</text>
	</string>
	<string id="bandit_krest_spawn_sms">
		<text>%c[gray2]ЛОКАЛЬНАЯ СЕТЬ:\n%c[red_sms]Пацаны, да здесь артов немерено, я фуфел гнать не буду! На прошлой неделе бригада Козырного стопорнула на ферме пару сталкерков. Так вот они у этих бакланов целый рюкзак светилок отжали. Один из них балакал, что весь лес ими усыпан - ходи да собирай.</text>
	</string>
	<string id="bandit_krest_spawn_sms1">
		<text>%c[gray2]ЛОКАЛЬНАЯ СЕТЬ:\n%c[red_sms]Ага, плять, ходи да собирай! А про мутов он базар не вёл? В этом, мать его, заколдованном лесу какие только твари не водятся. Забыли, что сталось с Тимохой? Одни лишь кишки, разбросанные по веткам... Как бы и нам свои жопы не надорвать.</text>
	</string>
	<string id="bandit_krest_spawn_sms2">
		<text>%c[gray2]ЛОКАЛЬНАЯ СЕТЬ:\n%c[red_sms]Харэ басить! Эти сказочки для таких дебилов как ты и выдумывают, чтоб поменьше ходоков в лес было. А Тимоха твой, ясное дело, в аномалку угодил... Всё, кончай трындёж! Разбрелись по округе, через полчасика встречаемся у тропки из леса.</text>
	</string>
	<string id="zasada_sahar_spawn_sms">
		<text>%c[gray2]ЛОКАЛЬНАЯ СЕТЬ:\n%c[red_sms]Командир, мы запеленговали сигнал радиомаячка с украденного кейса. Оцепляем район.</text>
	</string>
	<string id="zasada_sahar_spawn_sms1">
		<text>%c[gray2]ЛОКАЛЬНАЯ СЕТЬ:\n%c[red_sms]Идиот! Все переговоры по внутренней связи!</text>
	</string>
	<string id="system_blok_spawn_sms">
		<text>%c[gray2]ЛОКАЛЬНАЯ СЕТЬ:\n%c[red_sms]Он точно пошёл сюда, ты не ошибся? Может дождёмся его на поверхности? Что-то мне не по себе от этого места...</text>
	</string>
	<string id="system_blok_spawn_sms1">
		<text>%c[gray2]ЛОКАЛЬНАЯ СЕТЬ:\n%c[red_sms]Говорю же, я видел, как он спустился в лабораторию. Эта падла где-то здесь ошивается. Глядите в оба, этот сталкер не так-то прост.</text>
	</string>
	<string id="shaxter_fonar_spawn_sms">
		<text>%c[gray2]КРЕСТ:\n%c[red_sms]Гля, $actor! Что это там в кустах шевелится? Ой, да это ж кикиморы!</text>
	</string>
	<string id="life_heart_sidor_spawn_sms">
		<text>%c[gray2]ЛОКАЛЬНАЯ СЕТЬ:\n%c[red_sms]ПДА с рецептом должен быть в этом вагончике, обыщите его... Всем внимание! Поблизости неверный...</text>
	</string>
	<string id="fanat_teleport_spawn_sms">
		<text>%c[gray2]$actor:\n%c[red_sms]Это что ещё за нахер?!</text>
	</string>
	<string id="yakut_treasure_spawn_sms">
		<text>%c[gray2]АДРЕНАЛИН:\n%c[red_sms]Наблюдаю волну мутантов, движется в сторону ж/д тоннеля. Будьте осторожны!</text>
	</string>
	<string id="akim_journal_start_sms">
		<text>%c[gray2]$actor:\n%c[red_sms]Аким, двойная цена за оружие не устраивает заказчика. Есть ли альтернативный вариант решения вопроса?</text>
	</string>
	<string id="akim_journal_start_sms1">
		<text>%c[gray2]АКИМ:\n%c[red_sms]Пока ты бегал по Зоне, я выяснил причину проблемы. С военной базы неким сталкером были украдены секретные документы, поэтому вояки усилили блокпосты и воздушный контроль. Чтобы безопасно доставлять грузы в Зону, поставщику нужен журнал полётов вертушек. В этот раз он смог договориться, дав на лапу большую сумму, но в следующий раз это не прокатит. Поэтому цена выросла в два раза. Но если ты принесёшь мне этот журнал, то получишь свой заказ. Журнал должен храниться в сейфе, в одной из казарм той базы. Будь бдителен, периметр Агропрома хорошо охраняется.</text>
	</string>
	<string id="new_vypolzen_spawn_sms">
		<text>%c[gray2]$actor:\n%c[red_sms]Дьявол! Как бы шахта не обвалилась! Нужно поскорее всё зачистить и выбираться отсюда.</text>
	</string>
	<string id="st_akill_kurier_spot">
		<text>Возможное местоположение курьера</text>
	</string>
	<string id="st_adrenalin_taynik">
		<text>Тайник Адреналина</text>
	</string>
	<string id="perevert1_spawn_sms">
		<text>%c[gray2]$actor:\n%c[red_sms]Эй, сталкер...</text>
	</string>
	<string id="perevert1_spawn_sms1">
		<text>%c[gray2]$actor:\n%c[red_sms]Мама! Что это было, чёрт возьми! Чуть в штаны не наложил!</text>
	</string>
	<string id="perevert2_spawn_sms">
		<text>%c[gray2]$actor:\n%c[red_sms]Ты курьер...</text>
	</string>
	<string id="perevert3_spawn_sms">
		<text>%c[gray2]$actor:\n%c[red_sms]Чего расселся?</text>
	</string>
	<string id="zasada_monolit_spawn_sms">
		<text>%c[gray2]ЛОКАЛЬНАЯ СЕТЬ:\n%c[red_sms]Всем рассредоточиться и занять... Неверный! Уничтожить его!</text>
	</string>
	<string id="zasada_bw_timer_sms">
		<text>%c[gray2]ЛОКАЛЬНАЯ СЕТЬ:\n%c[red_sms]Это Эхо-1, вижу цель... Вы уверены, что это именно тот сталкер, уничтоживший наш передовой отряд на Юпитере?</text>
	</string>
	<string id="zasada_puzir_timer_sms">
		<text>%c[gray2]ЛОКАЛЬНАЯ СЕТЬ:\n%c[red_sms]Товарищ капитан, разрешите обратиться. У нас же приказ найти упавшую вертушку. Почему мы занимаемся поиском артефактов? Я слышал, в этом дремучем лесу водятся страшные мутанты.</text>
	</string>
	<string id="kalinin_dog_taynik_sms">
		<text>%c[gray2]$actor:\n%c[red_sms]Вот умница! Хорошая собака! Чей-то схрон нашла! Давай, вперёд, пойдём к стоянке сталкеров.</text>
	</string>
	<string id="messer_boar_kick_sms">
		<text>%c[gray2]$actor:\n%c[red_sms]Ага! Понравилось? Хочешь ещё? Получай!</text>
	</string>
	<string id="messer_boar_kick_sms1">
		<text>%c[gray2]$actor:\n%c[red_sms]Мессер, и сколько же я его пинать должен?</text>
	</string>
	<string id="messer_boar_kick_sms2">
		<text>%c[gray2]МЕССЕР:\n%c[red_sms]Ещё несколько раз пни, чтобы хорошо запомнил.</text>
	</string>
	<string id="messer_boar_kick_sms3">
		<text>%c[gray2]МЕССЕР:\n%c[red_sms]А напоследок дай-ка ему настоящего пинка, чтобы улетел туда, откуда не возвращаются!</text>
	</string>
	<string id="night_watch_start_sms">
		<text>%c[gray2]$actor:\n%c[red_sms]Что-то ПНВ не фурычит. Как не кстати!</text>
	</string>
	<string id="krest_boar_find_sms">
		<text>%c[gray2]$actor:\n%c[red_sms]Потерялся, бедняга?! Ну ничего, сейчас отыщем твою мамашу... Пойдём со мной, поросячья морда!</text>
	</string>
	<string id="burer_phantom_spawn_sms">
		<text>%c[gray2]$actor:\n%c[red_sms]Ну, где ты, долбанный иллюзионист? Посмотрим, чего стоят твои фокусы...</text>
	</string>
	<string id="buusty_gigant_kick_sms">
		<text>%c[gray2]$actor:\n%c[red_sms]Так, первую бомбу прилепил!</text>
	</string>
	<string id="buusty_gigant_kick_sms1">
		<text>%c[gray2]$actor:\n%c[red_sms]Половину прицепил, осталось ещё немного.</text>
	</string>
	<string id="buusty_gigant_kick_sms2">
		<text>%c[gray2]$actor:\n%c[red_sms]Готово! Бомбы закреплены!</text>
	</string>
	<string id="buusty_gigant_kick_sms3">
		<text>%c[gray2]БАСТИ:\n%c[red_sms]У тебя десять секунд, чтобы отбежать от монстра, затем я активирую заряды. Время пошло!</text>
	</string>
	<string id="kalinin_box2_spawn_sms">
		<text>%c[gray2]КАЛИНИН:\n%c[red_sms]Следующий ящик рядом с болотом.</text>
	</string>
	<string id="kalinin_box3_spawn_sms">
		<text>%c[gray2]КАЛИНИН:\n%c[red_sms]Бандиты прочёсывают южную часть леса, поищи ящик там.</text>
	</string>
	<string id="kalinin_box3_spawn_sms1">
		<text>%c[gray2]ЛОКАЛЬНАЯ СЕТЬ:\n%c[red_sms]Я точно видел, как ящик выпал где-то в этом месте. Ищите лучше, зырьте под каждым кустом.</text>
	</string>
	<string id="kalinin_box4_spawn_sms">
		<text>%c[gray2]КАЛИНИН:\n%c[red_sms]Ящик валяется на восточной дороге.</text>
	</string>
	<string id="kalinin_box5_spawn_sms">
		<text>%c[gray2]КАЛИНИН:\n%c[red_sms]Поезжай на северо-восток, к сгоревшему грузовику.</text>
	</string>
	<string id="kalinin_box_proverka_sms">
		<text>%c[gray2]КАЛИНИН:\n%c[red_sms]Ты подвёл всех нас, мы под плотным огнём, бандиты берут нас в кольцо...</text>
	</string>
	<string id="trofim_sms">
		<text>%c[gray2]ТРОФИМ:\n%c[red_sms]Погоди-ка, братан, дальше идти не м-м-могу. В глотке пожар, затушить бы его пивком храбрости.</text>
	</string>
	<string id="trofim_sms1">
		<text>%c[gray2]$actor:\n%c[red_sms]Ты очумел?! Какое на хрен пиво?! Нас только что мутанты чуть не сожрали.</text>
	</string>
	<string id="trofim_sms11">
		<text>%c[gray2]ТРОФИМ:\n%c[red_sms]Да не ссы! Схавай лучше бутербродик счастья! Пивасик должен быть в фургончике возле остановки. Пацаны часто там квасят, спецом вдали от Борова. Надыбай пару банок, да побыстрее...</text>
	</string>
	<string id="trofim_sms2">
		<text>%c[gray2]ТРОФИМ:\n%c[red_sms]А-а-а-а-а!!! Башка ща расколется как орех! Это контросос! Завали эту падлу!</text>
	</string>
	<string id="fenrir3_done_sms">
		<text>%c[gray2]КОТОБЕГЕМОТ:\n%c[red_sms]$actor, надо встретиться, жду тебя в баре.</text>
	</string>
	<string id="fenrir14_done_sms">
		<text>%c[gray2]АННА:\n%c[red_sms]Спасибо вам, дядя $actor! Простите, что накричала на вас!</text>
	</string>
	<string id="fenrir14_done_sms1">
		<text>%c[gray2]$actor:\n%c[red_sms]Ничего, малышка. Я сам виноват.</text>
	</string>
	<string id="fenrir15_done_sms">
		<text>%c[gray2]АННА:\n%c[red_sms]Милый, давай Стрелка на свадьбу пригласим?</text>
	</string>
	<string id="fenrir15_done_sms1">
		<text>%c[gray2]ФЕНРИР:\n%c[red_sms]Обязательно пригласим.</text>
	</string>
	<string id="proper70_sms1">
		<text>%c[gray2]ПРОПЕР СЕМИДЕСЯТЫЙ:\n%c[red_sms]$actor, жду тебя в бункере ученых на Юпитере.</text>
	</string>
	<string id="proper701_done_sms">
		<text>%c[gray2]АННА:\n%c[red_sms]$actor, ничего сказать мне не хочешь?</text>
	</string>
	<string id="spawn_brodaga_sms">
		<text>%c[gray2]ОБИТЕЛЬ ЗЛА:\n%c[red_sms]$actor, только что получил сообщение от Бродяги. Нет его на лёжке. Что-то случилось, он в подвале какого-то дома. Найди его, он долго не протянет.</text>
	</string>
	<string id="heli_vp1_done_sms">
		<text>%c[gray2]ФЕНРИР:\n%c[red_sms]Молодец, братишка! У меня для тебя бонус за хорошую работу. Ищи его на кинотеатре "Прометей".</text>
	</string>
	<string id="actor_shoot_wolffrend_sms">
		<text>%c[gray2]ФЕНРИР:\n%c[red_sms]Зачем ты стрелял в моего лучшего друга? Это мирное животное, к людям он всегда был дружелюбен и на тебя не нападал - я его так научил. Теперь ты мне враг.</text>
	</string>
	<string id="actor_shoot_bibliofrend_sms">
		<text>%c[gray2]ОБИТЕЛЬ ЗЛА:\n%c[red_sms]Зачем ты стрелял в моего лучшего друга? Это мирное животное, к людям он всегда был дружелюбен и на тебя не нападал - я его так научил. Теперь ты мне враг.</text>
	</string>
	<string id="zvezda_proroka_done_sms">
		<text>%c[gray2]ФЕНРИР:\n%c[red_sms]Ну, вот и все, $user. Ты достиг невозможного. Теперь ты - единственный в Зоне, кто смог постичь непостижимое. Надеюсь, в твоей не вымышленной, а настоящей, реальной, насыщенной не меньшими чудесами жизни ты также сможешь добиться многого. Того, чего не смог добиться я. И откроешь ещё немало не выдуманных, а реальных, живых, настоящих тайн. А самое главное - приобретёшь бесценный опыт. Ведь ты превзошёл меня, а значит, ты - лучший!</text>
	</string>
	<string id="zvezda_proroka_done_sms1">
		<text>%c[gray2]ПРОПЕР СЕМИДЕСЯТЫЙ:\n%c[red_sms]$actor, зайди на Скадовск, похвастайся приобретением.</text>
	</string>
	<string id="zvezda_proroka_done_sms2">
		<text>%c[gray2]ОБИТЕЛЬ ЗЛА:\n%c[red_sms]Поздравляю с находкой! Ну что, воришка: пока лазил по чужим квартирам, не потерял ещё записку с наводкой на мой бонусный тайник?</text>
	</string>
	<string id="zvezda_proroka_done_sms3">
		<text>%c[gray2]$actor:\n%c[red_sms]Нет, она у меня. Но там написано искать в трубе, и всё. А в какой трубе - непонятно.</text>
	</string>
	<string id="zvezda_proroka_done_sms4">
		<text>%c[gray2]ОБИТЕЛЬ ЗЛА:\n%c[red_sms]Суть в том, что когда я Юпитер покорял, хабара набрал немерено, и занесла меня нечистая в вентиляционный комплекс. Так вот: залез я туда, а когда дошёл до центрального зала, набежала куча псевдопсов, и начали рвать меня по самые мокасины. Вот я свой хабар и скинул там, а где - не помню. Пока я в спешке записывал наводку на листок бумаги, один из псевдопсов прыгнул на меня и оторвал половину листка. Но хабар точно там. Потому что если бы не скинул, то не говорил бы сейчас с тобой. Найди его и владей содержимым по своему усмотрению.</text>
	</string>
	<string id="btr_garbage1_done_sms">
		<text>%c[gray2]ФЕНРИР:\n%c[red_sms]C первой вышкой ты разобрался, братишка! Тебя ждёт следующая!</text>
	</string>
	<string id="btr_garbage1_done_sms1">
		<text>%c[gray2]ФЕНРИР:\n%c[red_sms]Молодец! Я не сомневался в тебе! Жарко было? Жду тебя с отчётом!</text>
	</string>
	<string id="gena_start">
		<text>%c[gray2]ЭЛЬЗА:\n%c[red_sms]Спасите, нахожусь в здании шко...</text>
	</string>
	<string id="gena_start1">
		<text>%c[gray2]$actor:\n%c[red_sms]Профессор, кое-что появилось по вашему вопросу. Я только что получил сообщение непонятное, но думаю, оно отправлено интересующей вас личностью.</text>
	</string>
	<string id="gena_start2">
		<text>%c[gray2]САХАРОВ:\n%c[red_sms]$actor, будете в наших краях - загляните. Кажется, я догадываюсь, о ком вы говорите.</text>
	</string>
	<string id="boroda_ruck_ahtung">
		<text>%c[gray2]БОРОДА:\n%c[red_sms]Если ты поднялся наверх - то нельзя возвращаться назад, пока не найдёшь мой рюкзак.</text>
	</string>
	<string id="bubulyka_answer1">
		<text>Спасибо, $user, за честный ответ! Мне тоже с тобой было очень приятно общаться! А что касается тайника - я электриком работал на большой земле, так вот, есть у меня в Зоне дружок один, он тоже электрик, зовут паренька Слипкнот. И он рассказал мне про этот тайник. А спрятал он его на Затоне за Железным лесом, за границей территории, рядом с трансформаторной подстанцией №1758, что на крыше завода.</text>
	</string>
	<string id="snp_almaz_note13_sms">
		<text>%c[gray2]КОТОБЕГЕМОТ:\n%c[red_sms]Похоже, ты нашёл все доспехи Монолита, которые тебе нужны. Теперь тебе нужно поговорить с Тенью Монолита. Он должен отдать тебе последний череп и сказать, где и как их нужно активировать.</text>
	</string>
	<string id="snp_note26_sms_fail">
		<text>%c[gray2]ОБИТЕЛЬ ЗЛА:\n%c[red_sms]Записку нужно было доставать с полигона, что перед тобой. А ты пошёл каким-то иным путём, поэтому задание не засчитано.</text>
	</string>
	<string id="snpt_jupiter5_done_sms">
		<text>%c[gray2]БОРОДА:\n%c[red_sms]Здорово, что ты нашёл рюкзак! Но это не все. Нужно ещё выбраться из этой заварухи. Что-то мне подсказывает, что Монолит ещё вернётся... Пока ты лез за рюкзаком, я попросил Доцента, чтобы он перенастроил приборы вертолётов Монолита, чтобы они не видели тебя, хотя бы некоторое время. Но он сделал по другому. Он связался с оборудованием, что на антенне над тобой, и сделал под антенной невидимую для приборов зону. Думаю, она будет для тебя не лишней. Прячься в неё, похоже, сейчас будет настоящая жесть!</text>
	</string>
	<string id="snp_kamen_udachy_fail_sms">
		<text>%c[gray2]ПРОПЕР СЕМИДЕСЯТЫЙ:\n%c[red_sms]$actor, ты добрался до тайника с использованием гравипушки. Но этот тайник берётся без неё. И вообще без подкладывания под ноги каких-либо предметов. Конечно, это непросто, иначе я бы не приберёг этот тайник тебе на подарок. Чтобы добраться до него без гравипушки и предметов, тебе вновь нужно применить нестандартное мышление, а также открыть для себя некоторые новые возможности по перемещению. А в случае более простого пути с использованием гравипушки и предметов Фенрир артефакт у тебя примет, но выполнение задания засчитано не будет.</text>
	</string>
	<string id="snp_pftp_have_sms">
		<text>%c[gray2]ПФТП:\n%c[red_sms]Функция фиксации теневой позиции для владельца ПФТП активирована. Во избежание нежелательных сбоев не убирайте прибор из активного слота. Следующая точка теневой позиции - Юпитер, вышка, указывающая на вагон. Время: 16.30.</text>
	</string>
	<string id="snpt_agro1_fail_sms">
		<text>%c[gray2]КОМАНДА СОЗДАТЕЛЕЙ ОП-2:\n%c[red_sms]Зря ты, $user, использовал гравипушку, чтобы добраться до этого тайника. Очень зря. Мы настоятельно рекомендуем тебе переиграть этот эпизод и все-таки постараться выбраться здесь за границу территории без использования гравипушки. У тебя уже достаточно опыта, чтобы сделать это. Выход настолько прост и настолько красив, что удовольствие от его нахождения ты запомнишь очень надолго!</text>
	</string>
	<string id="snpt_agro1_have_sms">
		<text>%c[gray2]КОМАНДА СОЗДАТЕЛЕЙ ОП-2:\n%c[red_sms]Красивый выход, правда, $user?! Это тот редкий случай, когда радость от нахождения пути к тайнику больше, чем радость от содержимого тайника!</text>
	</string>
	<string id="snpt_vp2_done_sms">
		<text>%c[gray2]ОБИТЕЛЬ ЗЛА:\n%c[red_sms]$actor, если ещё интересуют подобные нестандартные тайники - зайди, поговорим.</text>
	</string>
	<string id="snpt_kl1_fail_sms">
		<text>%c[gray2]ДОЦЕНТ:\n%c[red_sms]$actor, ты добрался до тайника каким-то другим путём, а не от причала, как я тебе говорил. Поэтому блокноты я у тебя приму, но выполнение задания не засчитано.</text>
	</string>
	<string id="snpt_limansk3_done_sms">
		<text>%c[gray2]ОБИТЕЛЬ ЗЛА:\n%c[red_sms]$actor, ты куда пропал? Фенрир сказал, ты должен зайти.</text>
	</string>
	<string id="snp_almaz1_sms">
		<text>%c[gray2]ТЕНЬ МОНОЛИТА:\n%c[red_sms]Избранный, наконец ты собрал все Алмазные черепа! Найди же место активации и активируй их! Продолжай слушать своё сердце, Избранный! Оно приведёт тебя к истине, смертный!</text>
	</string>
	<string id="snpt_kl1_fail_sms1">
		<text>%c[gray2]ДОЦЕНТ:\n%c[red_sms]В Красном Лесу существует единственный прямой выход за границу территории. Но ты, судя по всему, им не воспользовался, а пошёл каким-то другим, неизвестным мне путём. Поэтому блокноты я у тебя приму, но выполнение задания не засчитано.</text>
	</string>
	<string id="snpt_pp1_have1_sms">
		<text>%c[gray2]ФЕНРИР:\n%c[red_sms]Братишка, лезь на кран-балку, оттуда лучше обзор будет.</text>
	</string>
	<string id="n_inventory_box_garbage3_1_sms">
		<text>%c[gray2][источник неизвестен]\n%c[red_sms]Между цистернами.</text>
	</string>
	<string id="fenrir_2chaes_sms">
		<text>%c[gray2]$actor:\n%c[red_sms]Фенрир, падла, кинуть меня решил?</text>
	</string>
	<string id="n_inventory_box_2chaes2_sms">
		<text>%c[gray2]КОМАНДА СОЗДАТЕЛЕЙ ОП-2:\n%c[red_sms]Да, $user! Да, ты сделал это! Ты нашёл сюда путь! Ну что тут скажешь? Ты - настоящий S.T.A.L.K.E.R.!</text>
	</string>
	<string id="st_elza_search_place">
		<text>Место поиска следующей информации от Эльзы</text>
	</string>
	<string id="snp_video_arhiv_done_sms">
		<text>%c[gray2]АННА:\n%c[red_sms]Дядя $actor, тут сталкер один зашёл недавно на Скадовск. Говорит, что он настоящий профессионал в деле прятания тайников, что наслышан про вас и хочет лично с вами познакомиться. Сказал, что таких тайников, какие есть у него, вы ещё не видели.</text>
	</string>
	<string id="snp_video_arhiv_done_sms1">
		<text>%c[gray2]АННА:\n%c[red_sms]Только он сказал, что если вы ещё не закончили все дела с Волазаром и не выполнили просьбу дяди Сидоровича разобраться с его плохими контактами, то он с вами говорить не будет - приходите, как все сделаете. А почему - я не знаю...</text>
	</string>
	<string id="vol_info_temp_sms">
		<text>%c[gray2]ВОЛАЗАР:\n%c[red_sms]Верно, это мой небольшой презент тебе, $user! Пользуйся на своё усмотрение. Ты уже полностью прошёл игру, поэтому эта халява в виде полётов никак не испортит тебе впечатление от Зоны. Так что наслаждайся. И не забывай: во время полёта можно пользоваться любым оружием. Особенно рекомендую РПГ, шмели, гранаты, и вообще любое другое тяжёлое оружие - очень интересно выходит! Да, как наиграешься, не забудь - тебя ждёт Ариадна!</text>
	</string>
	<string id="n_inventory_box_vp1_4_sms">
		<text>%c[gray2]ФЕНРИР:\n%c[red_sms]Молодец, правильно идёшь. Бонусный тайник на этой крыше.</text>
	</string>
	<string id="n_inventory_box_limansk2_1_sms">
		<text>%c[gray2]ФЕНРИР:\n%c[red_sms]Молодец, брат, правильно ищешь! Лезь выше и иди к краю антенны.</text>
	</string>
	<string id="n_inventory_box_limansk2_2_sms">
		<text>%c[gray2]ФЕНРИР:\n%c[red_sms]Прыгай на столб.</text>
	</string>
	<string id="suslov_marsh_sms1_1">
		<text>%c[gray2]$actor:\n%c[red_sms]Котобегемот, я пришёл в каморку торговца - тут нет никого.</text>
	</string>
	<string id="suslov_marsh_sms1_2">
		<text>%c[gray2]КОТОБЕГЕМОТ:\n%c[red_sms]Странно это все. Нужно выяснить, куда он делся. Осмотри очень внимательно его каморку, может, найдёшь какую-нибудь зацепку. Думаю, нужно проверить также все закутки и полки на складе. Для этого ты должен проникнуть на его склад. Все торговцы обычно запирают свои склады хорошо, но, думаю, ты сможешь туда проникнуть. Как сделаешь - стучись в личку.</text>
	</string>
	<string id="suslov_marsh_sms2_1">
		<text>%c[gray2]$actor:\n%c[red_sms]Котобегемот, я нашёл Суслова. Он мёртв.</text>
	</string>
	<string id="suslov_marsh_sms2_2">
		<text>%c[gray2]КОТОБЕГЕМОТ:\n%c[red_sms]Как это случилось?</text>
	</string>
	<string id="suslov_marsh_sms2_3">
		<text>%c[gray2]$actor:\n%c[red_sms]Он лежит в подвале своей каморки. Причём уже довольно давно. В его ПДА записано, что он убирался на складе и попал в неизвестно откуда взявшийся телепорт, который закинул его сюда. Выбраться обратно он не смог... Свиблову сказал, что уехал и его не искали... Кричал - не слышали...</text>
	</string>
	<string id="suslov_marsh_sms2_4">
		<text>%c[gray2]КОТОБЕГЕМОТ:\n%c[red_sms]Ну, Свиблов! Ну, ...! Разве так можно к своим людям относиться! Неужели не удивило, что от него давно нет вестей?! Зайди к Свиблову и скажи ему все, что ты об этом думаешь.</text>
	</string>
	<string id="suslov_marsh_sms2_5">
		<text>%c[gray2]$actor:\n%c[red_sms]Да, но как мне выбраться из этого подвала? Я попал в тот же телепорт, что и Суслов.</text>
	</string>
	<string id="suslov_marsh_sms2_6">
		<text>%c[gray2]ДОЦЕНТ:\n%c[red_sms]$actor, мои приборы показывают, что в этом районе есть ещё один телепорт. Он появился совсем недавно. Попробуйте отыскать его. Думаю, он сможет вам помочь.</text>
	</string>
	<string id="tele_almaz_act_sms">
		<text>%c[gray2]ТЕНЬ МОНОЛИТА:\n%c[red_sms]Да! Вот это место! Выброси в него все черепа, и что предопределено - то свершится! Да здравствует Монолит! Уууу! Оооо! Аааа!</text>
	</string>
	<string id="almaz_done_sms">
		<text>%c[gray2]ТЕНЬ МОНОЛИТА:\n%c[red_sms]Да! Свершилось! Да будет вечен Монолит! Уууууу! Оооооо! Аааааа!</text>
	</string>
	<string id="n_inventory_box_cp1_2_sms">
		<text>%c[gray2]$actor:\n%c[red_sms]Фенрир, что-то я не пойму, где тайник? Я на самом верху колеса!</text>
	</string>
	<string id="n_inventory_box_cp1_2_sms1">
		<text>%c[gray2]ФЕНРИР:\n%c[red_sms]$actor, братишка, с чего ты взял, что я наверх всё снаряжение тащить буду? По арматурам лазить с полным рюкзаком как-то не с руки. Я с собой только ствол прихватил, а снарягу оставил внизу. На земле смотри.</text>
	</string>
	<string id="n_inventory_box_pp1_sms">
		<text>%c[gray2]ПЕРЕХВАЧЕННОЕ СООБЩЕНИЕ:\n%c[red_sms]Я ...пот...ряю... все прибыли? Тогда начинаем.</text>
	</string>
	<string id="snp_dt_tp1_sms">
		<text>%c[gray2][источник неизвестен]\n%c[red_sms]Телепорт на свае стройки.</text>
	</string>
	<string id="snp_dt_tp2_sms">
		<text>%c[gray2][источник неизвестен]\n%c[red_sms]Телепорт на столбе.</text>
	</string>
	<string id="snp_dt_bt9_sms">
		<text>%c[gray2][источник неизвестен]\n%c[red_sms]Иди в дверь.</text>
	</string>
	<string id="snp_dt_tp3_sms">
		<text>%c[gray2][источник неизвестен]\n%c[red_sms]Телепорт на дереве.</text>
	</string>
	<string id="snp_dt_tp4_sms">
		<text>%c[gray2][источник неизвестен]\n%c[red_sms]Телепорт на трубе.</text>
	</string>
	<string id="snp_dt_tp5_sms">
		<text>%c[gray2][источник неизвестен]\n%c[red_sms]Белая крыша, зелёный вагон.</text>
	</string>
	<string id="snpt_bar1_restr1_sms">
		<text>%c[gray2]БРОДЯГА:\n%c[red_sms]Прыгай на ёмкость.</text>
	</string>
	<string id="snp_bar_tp1_sms">
		<text>%c[gray2]БРОДЯГА:\n%c[red_sms]Запрыгни на четвёртую трубу.</text>
	</string>
	<string id="snp_bar_tp2_sms">
		<text>%c[gray2]БРОДЯГА:\n%c[red_sms]$actor, будь настойчив.</text>
	</string>
	<string id="snp_bar_tp3_sms">
		<text>%c[gray2]БРОДЯГА:\n%c[red_sms]Поищи на балконе у четвёртой трубы.</text>
	</string>
	<string id="snp_bar_tp5_sms">
		<text>%c[gray2]БРОДЯГА:\n%c[red_sms]Смотри на зелёной крыше.</text>
	</string>
	<string id="snp_bar_tp7_sms">
		<text>%c[gray2]БРОДЯГА:\n%c[red_sms]Иди к южному блокпосту.</text>
	</string>
	<string id="snpt_jupiter4_restr2_sms1">
		<text>%c[gray2]$actor:\n%c[red_sms]Бродяга, я на базе. Монолит порешил, а вот Бороду что-то не могу найти. Где здесь яма? Отправь ему сообщение, пусть пошумит, что ли.</text>
	</string>
	<string id="snpt_jupiter4_restr2_sms2">
		<text>%c[gray2]БРОДЯГА:\n%c[red_sms]Он не отвечает. Я уже не раз пробовал с ним связаться как ты ушёл.</text>
	</string>
	<string id="snpt_jupiter5_restr1_sms1">
		<text>%c[gray2]$actor:\n%c[red_sms]Борода, я перед решёткой на лестнице. Тут такое творится! Где твой рюкзак?</text>
	</string>
	<string id="snpt_jupiter5_restr1_sms2">
		<text>%c[gray2]БОРОДА:\n%c[red_sms]Лезь выше. Я его скинул, когда ещё за решёткой был.</text>
	</string>
	<string id="snpt_jupiter5_restr2_sms1">
		<text>%c[gray2]$actor:\n%c[red_sms]Я на самом последнем этаже - рюкзака нет. Отвечай быстрее, где он, а то меня Монолит тут порешит! Он меня вертолётами обложил со всех сторон!</text>
	</string>
	<string id="snpt_jupiter5_restr2_sms2">
		<text>%c[gray2]БОРОДА:\n%c[red_sms]Странно. Должен быть там. Не могу с ходу вспомнить точно. Монолит, когда пытал, по голове бил, болит сильно. $actor, ты пока с вертолётами разбирайся, а я подумаю, где ещё я его мог оставить.</text>
	</string>
	<string id="create_snpt_jupiter5_restr3_sms1">
		<text>%c[gray2]$actor:\n%c[red_sms]Борода, я разобрался с вертолётами. И БТРов монолитовских пострелял немного. Говори, где твой рюкзак.</text>
	</string>
	<string id="create_snpt_jupiter5_restr3_sms2">
		<text>%c[gray2]БОРОДА:\n%c[red_sms]Кажется, я вспомнил. Я его на крышу закинул, чтобы Монолит не подобрал. Мне тогда некогда выбирать было. И голова до сих пор не прошла... Думаю, раз на лестнице нет, значит - он на крыше.</text>
	</string>
	<string id="create_snpt_jupiter5_restr3_sms3">
		<text>%c[gray2]$user (мысли вслух):\n%c[red_sms]Как это? Разве здесь можно залезть на крышу?!</text>
	</string>
	<string id="create_snpt_jupiter5_restr3_sms4">
		<text>%c[gray2]КОМАНДА СОЗДАТЕЛЕЙ ОП-2:\n%c[red_sms]Да. И не так уж сложно по сравнению с тем, что ты уже пережил. Штурмуй преграду, $user!</text>
	</string>
	<string id="snpt_jupiter6_run6_sms">
		<text>%c[gray2]ТЕНЬ МОНОЛИТА:\n%c[red_sms]$actor, не стреляй, я прилетел поговорить. Я боюсь к тебе подходить, чтобы ты не убил меня, поэтому я буду стоять здесь. Я пришёл без оружия. Мои вертолёты больше не атакуют тебя. $actor, подойди ко мне, я хочу сказать тебе кое-что важное.</text>
	</string>
	<string id="n_inventory_box_zaton3_sms">
		<text>%c[gray2]КОМАНДА СОЗДАТЕЛЕЙ ОП-2:\n%c[red_sms]На Затоне можно выйти за границу территории и не используя гравипушку...</text>
	</string>
	<string id="snp_receipt_parts2_1_sms">
		<text>%c[gray2][источник неизвестен]\n%c[red_sms]Ищи телепорт.</text>
	</string>
	<string id="snp_receipt_parts2_2_sms">
		<text>%c[gray2][источник неизвестен]\n%c[red_sms]Прыгай.</text>
	</string>
	<string id="all_letters_chunk_sms">
		<text>%c[gray2]ВЕСКЕР:\n%c[red_sms]Ну вот, ты собрал все мои тайники. И в итоге у тебя есть все записки с одной буквой в каждой. Собери из этих букв фразу из трех слов, и эта фраза скажет тебе, где искать мой финальный тайник, в котором лежит последний и самый лучший сюрприз для тебя, $user! Подсказка: все слова начинаются с большой буквы. Удачи!</text>
	</string>
	<string id="snpt_jupiter5_heli_z1_sms1">
		<text>%c[gray2]$actor:\n%c[red_sms]Да сколько же их тут! Ммать!</text>
	</string>
	<string id="snpt_jupiter5_heli_z1_sms2">
		<text>%c[gray2]$actor:\n%c[red_sms]Неет, меня так просто не возьмешь! Ну, держись, Монолит!</text>
	</string>
	<string id="snpt_jupiter5_heli_z1_sms3">
		<text>%c[gray2]$actor:\n%c[red_sms]Сколько бы вас ни было - все здесь ляжете!</text>
	</string>
	<string id="snpt_jupiter5_heli_z1_sms4">
		<text>%c[gray2]$actor:\n%c[red_sms]Не выйдет у тебя ничего, Монолит! Я всю Зону прошел, и с тобой справлюсь! Получай!</text>
	</string>
	<string id="parad_end_sms">
		<text>%c[gray2]ТЕНЬ МОНОЛИТА:\n%c[red_sms]Вот и все, $actor - ты свободен. Вещи свои найдёшь в рюкзаке под кустом неподалёку.</text>
	</string>
	<string id="prepare_sms1">
		<text>%c[gray2]ТЕНЬ МОНОЛИТА:\n%c[red_sms]$actor, спасибо, что пришёл. Чтобы ты ничего не испортил, я обездвижу тебя, а также заберу у тебя всё лишнее. Не бойся - так надо. Доверься мне - с тобой ничего не случится.</text>
	</string>
	<string id="prepare_sms2">
		<text>%c[gray2]ТЕНЬ МОНОЛИТА:\n%c[red_sms]Итак, ты, $actor, присутствуешь на одном мероприятии, которое проводится в честь тебя. Да, ты не ослышался. Все, что ты сейчас увидишь, посвящается тебе. Поэтому ничего не предпринимай, ничего не бойся, не сохраняй и не перезагружай игру - просто стань, стой, и смотри. Можешь пользоваться биноклем.</text>
	</string>
	<string id="snp_shadows_sms_1">
		<text>%c[gray2]ИСТОЧНИК НЕИЗВЕСТЕН:\n%c[red_sms]Обнаружена дополнительная активная субстанция неорганической природы, проверьте наличие изменённых свойств артефакта Идол Монолита в рюкзаке или на поясе.</text>
	</string>
	<string id="snp_shadows_sms_2">
		<text>%c[gray2]ПФТП:\n%c[red_sms]Зафиксирована точка теневой позиции: территория Юпитер. Следующая точка: территория Юпитер, парная антенна недалеко от трансформаторной будки. Время: 20.00.</text>
	</string>
	<string id="snp_shadows_sms_3">
		<text>%c[gray2]ПФТП:\n%c[red_sms]Зафиксирована точка теневой позиции: территория Юпитер. Следующая точка: завод "Юпитер", кривая антенна, указывающая на ель. Время: 23.20.</text>
	</string>
	<string id="snp_shadows_sms_4">
		<text>%c[gray2]ПФТП:\n%c[red_sms]Зафиксирована точка теневой позиции: территория Юпитер. Следующая точка: территория Юпитер, обзорная вышка, указывающая на куст. Время: 23.40.</text>
	</string>
	<string id="snp_shadows_sms_5">
		<text>%c[gray2]ПФТП:\n%c[red_sms]Зафиксирована точка теневой позиции: территория Юпитер. Следующая точка: территория Юпитер, пересечение теней наивысшей точки цементного завода и столба. Время: 06.00.</text>
	</string>
	<string id="snp_shadows_sms_6">
		<text>%c[gray2]ПФТП:\n%c[red_sms]Точка позиционирования находится на столбе.</text>
	</string>
	<string id="snp_shadows_sms_7">
		<text>%c[gray2]ПФТП:\n%c[red_sms]Зафиксирована точка теневой позиции: территория Юпитер. Следующая точка: территория Радар, антенна Выжигателя. Время: 12.00.</text>
	</string>
	<string id="snp_shadows_sms_8">
		<text>%c[gray2]ПФТП:\n%c[red_sms]Фиксация теневых позиций завершена. Прибор может быть извлечен из активного слота.</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_marsh_30_2">
		<text>%c[gray2]СВИБЛОВ:\n%c[red_sms]$actor, извини, но подмоги не будет. На нашу заставу хлынули мутанты, все силы я направил туда. Тебе придётся действовать в одиночку.</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_marsh_31_2">
		<text>%c[gray2]ДЬЯК:\n%c[red_sms]$actor, мутанты прут в твою сторону. Заканчивай минирование и бегом оттуда. Смотри, сам не подорвись только!</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_marsh_31_4">
		<text>%c[gray2]ДЬЯК:\n%c[red_sms]Ещё прут! Вали их из всего, что есть.</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_marsh_31_5">
		<text>%c[gray2]ДЬЯК:\n%c[red_sms]У тебя патроны ещё остались? Если нет, то попробуй мутантов привести к бандитам у церкви. Двух зайцев убьём сразу.</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_marsh_33_2">
		<text>%c[gray2]АРНИ:\n%c[red_sms]$actor, Коршун сообщил, что у него есть мини-ампулы, так что тащи свой особый игломёт, он его доработает.</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_marsh_33_3">
		<text>%c[gray2]$actor:\n%c[red_sms]Я разузнал, где надыбать бутылочки со снотворным. Сколько охотникам нужно?</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_marsh_33_4">
		<text>%c[gray2]АРНИ:\n%c[red_sms]Принеси штук десять. Этого должно хватить.</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_marsh_34_2">
		<text>%c[gray2]СВИБЛОВ:\n%c[red_sms]$actor, помоги ребятам отбить атаку на наш дом. Затем выдвигайтесь в сторону хутора, постарайтесь удержать его.</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_marsh_35_1">
		<text>%c[gray2]ЛОКАЛЬНАЯ СЕТЬ:\n%c[red_sms]С севера приближаются два ударных вертолёта. Всем в укрытие!</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_marsh_35_2">
		<text>%c[gray2]СВИБЛОВ:\n%c[red_sms]$actor, где-то в доме или возле лодки есть рюкзак с винтовкой М95. Найди его и попробуй сбить чёртовы вертушки.</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_l02_garbage_32_3">
		<text>%c[gray2]ГРАЧ:\n%c[red_sms]Ну вот! Нам ещё кабанов с кикиморами не хватало!</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_l11_pripyat_31_2">
		<text>%c[gray2]ЛОКАЛЬНАЯ СЕТЬ:\n%c[red_sms]Сталкеры, выручайте! Контролёр прижал меня в доме с гастрономом, что рядом с автовокзалом. Пси-излучения долго не выдержу. Прошу, помогите!</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_l11_pripyat_32_2">
		<text>%c[gray2]$actor:\n%c[red_sms]Опять эта чертовщина!</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_l11_pripyat_32_8">
		<text>%c[gray2]$actor:\n%c[red_sms]И в этот раз пронесло!</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_l11_pripyat_32_10">
		<text>%c[gray2]ОБЩАЯ СЕТЬ:\n%c[red_sms]Сталкеры, приветствую вас! Это Ной. Вы все в курсе событий, недавно произошедших на Затоне. Много наших братьев отдало жизни ради спасения всех нас. Я хотел бы увековечить их имена на памятной стеле, которую сделают по заказу и установят на Шевченко.</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_l11_pripyat_32_11">
		<text>%c[gray2]ОБЩАЯ СЕТЬ:\n%c[red_sms]В свете этого я взял на себя смелость и договорился с оператором о взимании со счетов всех сталкеров небольшой суммы. Это лишь малая доля того, что мы можем сделать, чтобы почтить память павших. Надеюсь, вы не воспримите мой жест, как попытку ограбить вас. С уважением, Ной!</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_l11_pripyat_32_12">
		<text>%c[gray2]ОПЕРАТОР СВЯЗИ:\n%c[red_sms]С вашего счёта снята денежная сумма в размере 5 тысяч рублей.</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_l11_pripyat_32_14">
		<text>%c[gray2]ОБЩАЯ СЕТЬ:\n%c[red_sms]Какого хрена?! Что за байду нёс этот мужик?</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_l11_pripyat_32_15">
		<text>%c[gray2]ОБЩАЯ СЕТЬ:\n%c[red_sms]Заткнись, урод! Я друга потерял в этой бойне.</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_l11_pripyat_32_16">
		<text>%c[gray2]ОБЩАЯ СЕТЬ:\n%c[red_sms]Пошёл ты! Попадись мне только в Зоне!</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_l11_pripyat_32_17">
		<text>%c[gray2]ОБЩАЯ СЕТЬ:\n%c[red_sms]Буду ждать, придурок!</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_l11_pripyat_32_18">
		<text>%c[gray2]ОБЩАЯ СЕТЬ:\n%c[red_sms]Блин, последние кровные содрали! Хотел новую бритву заказать. Придётся бороду отращивать.</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_l11_pripyat_32_19">
		<text>%c[gray2]ОБЩАЯ СЕТЬ:\n%c[red_sms]Молодец, мужик! Доброе дело сделал.</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_l11_pripyat_33_1">
		<text>%c[gray2]ЛОКАЛЬНАЯ СЕТЬ:\n%c[red_sms]Абсолютно! Стреляй в него!</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_l11_pripyat_33_6">
		<text>%c[gray2]ЛОКАЛЬНАЯ СЕТЬ:\n%c[red_sms]Чёрт подери! Ты промазал! ... Эхо-2, ликвидируйте цель!</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_l05_bar_30_2">
		<text>%c[gray2]ХРЕБЕТ:\n%c[red_sms]$actor, твои дела с Крюком меня не волнуют, но информация о нём будет стоить тебе одной услуги.</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_l05_bar_30_3">
		<text>%c[gray2]$actor:\n%c[red_sms]Я почему-то в этом не сомневался.</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_l05_bar_30_4">
		<text>%c[gray2]ХРЕБЕТ:\n%c[red_sms]Кое-кому нужны фото секретной Гаусс-установки, что находится в бункере на Затоне. Для объёмного изображения снимки должны быть сделаны с 4-х ракурсов. Фото отдашь Долговязому, он сообщит мне о выполнении. Фотик, я думаю, ты сможешь раздобыть. Поторопись, Крюк не будет тебя долго ждать.</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_l05_bar_31_2">
		<text>%c[gray2]ХРЕБЕТ:\n%c[red_sms]$actor, учти, если снимки левые, то ты сильно об этом пожалеешь!</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_l05_bar_31_3">
		<text>%c[gray2]$actor:\n%c[red_sms]Не ссы, всё в ажуре! Где мне найти Крюка?</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_l05_bar_31_4">
		<text>%c[gray2]ХРЕБЕТ:\n%c[red_sms]Сейчас он и несколько наёмников находятся в восточной Припяти, в КБО Юбилейный. Если отправишься сейчас же, то успеешь застать их там. Но на радушный приём не надейся!</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_l05_bar_32_2">
		<text>%c[gray2]ДОЦЕНТ:\n%c[red_sms]$actor, у Скитальца есть информация, где раздобыть дешифратор. За неё он просит погасить свой долг перед Боровым. Он задолжал ему 60 тысяч рублей. Половину суммы Скиталец собрал, переведёт её на твой счёт. Остальное ты должен собрать сам и отдать всю сумму лидеру бандитов.</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_l05_bar_32_3">
		<text>%c[gray2]$actor:\n%c[red_sms]Ему можно доверять?</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_l05_bar_32_4">
		<text>%c[gray2]ДОЦЕНТ:\n%c[red_sms]Он ни разу меня не подводил, будь в нём уверен. Принимай логин Скитальца. Как только погасишь долг, скинь ему сообщение. И не забудь найденные ПДА принести, 30 штук, в качестве компенсации моего потраченного времени.</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_l05_bar_32_5">
		<text>%c[gray2]ОПЕРАТОР СВЯЗИ:\n%c[red_sms]На ваш личный счёт переведена денежная сумма в размере 30 тысяч рублей.</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_l05_bar_33_2">
		<text>%c[gray2]$actor:\n%c[red_sms]Генерал, те наёмники, что напали на ваших бойцов, причастны и к убийству Костоправа. Об этом никто не знает. По легенде дока убил Крюк, пусть так и останется, он принимал непосредственное участие.</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_l05_bar_33_3">
		<text>%c[gray2]ВОРОНИН:\n%c[red_sms]Сволочи! Хорошо, сделаем его козлом отпущения. Спасибо, что не проговорился о взрывчатке.</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_l05_bar_33_4">
		<text>%c[gray2]$actor:\n%c[red_sms]О чём речь! Я всё понимаю.</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_l05_bar_34_2">
		<text>%c[gray2]ВИКИНГ:\n%c[red_sms]Я на месте, вижу нескольких ходячих мертвецов неподалёку.</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_l05_bar_34_3">
		<text>%c[gray2]$actor:\n%c[red_sms]Главное, не паникуй и не закрывай мне обзор.</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_l05_bar_35_6">
		<text>%c[gray2]$actor:\n%c[red_sms]Что это было со мной? Будто кто-то в голову залез! Надо скорей выполнить просьбу и отвалить. Ну его на фиг, связываться с этой тайной Зоны...</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_l05_bar_36_5">
		<text>%c[gray2]$actor:\n%c[red_sms]Интересно, кто это был? И ведь отказать не смог, как-будто он в голову залез. Жуть какая-то! Надо тоже срочно водки выпить.</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_l04_darkvalley_30_2">
		<text>%c[gray2]$actor:\n%c[red_sms]Скиталец, бандиты списали твой долг. Так ты знаешь, где раздобыть модуль-дешифратор?</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_l04_darkvalley_30_3">
		<text>%c[gray2]СКИТАЛЕЦ:\n%c[red_sms]Доберись до центра фабрики Янтарь. Там получишь дальнейшие указания.</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_l04_darkvalley_31_4">
		<text>%c[gray2]$actor:\n%c[red_sms]А-а-а-а-а!!! Уйди из моей головы!!! Я больше не выдержу!!!</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_l04_darkvalley_32_2">
		<text>%c[gray2]ЛОКАЛЬНАЯ СЕТЬ:\n%c[red_sms]Началось! Повыползали твари! Мочите их!</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_l04_darkvalley_33_2">
		<text>_2%c[gray2]ЛОКАЛЬНАЯ СЕТЬ:\n%c[red_sms]Смотрите! Ползут отродья!</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_l04_darkvalley_34_2">
		<text>%c[gray2]ЛОКАЛЬНАЯ СЕТЬ:\n%c[red_sms]Всем внимание! Монстры уже здесь!</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_l03u_agr_underground_30_2">
		<text>%c[gray2]$actor:\n%c[red_sms]Похоже, беглецы выбрались из подземки через другой выход. Нужно следовать за ними.</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_l03u_agr_underground_30_3">
		<text>%c[gray2]$actor:\n%c[red_sms]Адреналин, я в туннелях Агропрома. Как обстановка наверху, всё спокойно?</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_l03u_agr_underground_30_4">
		<text>%c[gray2]АДРЕНАЛИН:\n%c[red_sms]Покой нам только снится. Тут творится какая-то вакханалия! Сталкеры схлестнулись с бандитами, а потом из подземелья повылазили спецназовцы и такое началось! Советую не лезть сюда, здесь настоящий ад!</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_l03u_agr_underground_30_5">
		<text>%c[gray2]$actor:\n%c[red_sms]Ты же меня знаешь. Я не могу пропустить такое!</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_l10_radar_30_2">
		<text>%c[red_sms]Стой! Не подходи ко мне! ... Голоса в моей голове... Я больше не хочу их слышать! Я заставлю их замолчать!</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_l06_rostok_30_2">
		<text>%c[gray2]$actor:\n%c[red_sms]Майор, поисковую операцию по поимке Койота можете отменять. Я наткнулся на него на Дикой Территории. Подробности при встрече.</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_l06_rostok_30_3">
		<text>%c[gray2]КУЗНЕЦОВ:\n%c[red_sms]Прекрасно! Жду твоего возвращения.</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_puzir_30_2">
		<text>%c[gray2]$actor:\n%c[red_sms]Ну на хер эту охоту! Самому бы не стать добычей! Пора уносить ноги!</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_puzir_30_8">
		<text>%c[gray2]$actor:\n%c[red_sms]Вот ведь вляпался! Куда делась эта тварь?!</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_puzir_32_2">
		<text>%c[gray2]$actor:\n%c[red_sms]Надо бы подслушать разговоры военных.</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_puzir_32_3">
		<text>%c[gray2]ЛОКАЛЬНАЯ СЕТЬ:\n%c[red_sms]Сержант, испугался что ли? Ты разве не хочешь купить квартирку для своей семьи? Или твоей жене с ребёнком нравится жить в общаге? ... Молчишь? Я так и думал! Так что все заткнулись и продолжаем искать арты.</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_puzir_32_4">
		<text>%c[gray2]ЛОКАЛЬНАЯ СЕТЬ:\n%c[red_sms]Капитан, мы здесь не одни. За нами наблюдает какой-то сталкер. Направление 315, северо-запад.</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_puzir_32_5">
		<text>%c[gray2]ЛОКАЛЬНАЯ СЕТЬ:\n%c[red_sms]Вы, идиоты, когда научитесь пользоваться внутренним каналом связи? Под трибунал всех отдам! Окружайте его!</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_puzir_32_6">
		<text>%c[gray2]$actor:\n%c[red_sms]Вот это поворот! Пора сматываться!</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_l12_stancia_30_2">
		<text>%c[gray2]$actor:\n%c[red_sms]Что за...</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_l12_stancia_30_9">
		<text>%c[gray2]$actor:\n%c[red_sms]Корсар, похоже, меня ждали, это была ловушка. Нужно срочно убираться отсюда!</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_l12_stancia_30_10">
		<text>%c[gray2]КОРСАР:\n%c[red_sms]Главное, завали Цербера, но не трогай его телохранителей. Тропа на Генераторы под охраной фанатиков, так что тебе придётся выбираться через Припять.</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_l12_stancia_30_11">
		<text>%c[gray2]$actor:\n%c[red_sms]Понял. Постарайся обрубить мои хвосты.</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_l08_yantar_30_3">
		<text>%c[gray2]$actor:\n%c[red_sms]Кто это? Что это значит?</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_l08_yantar_30_13">
		<text>%c[gray2]$actor:\n%c[red_sms]Скиталец, когда я тебя найду, то оторву твою чёртову голову! Как всё это понимать?!</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_l08_yantar_30_14">
		<text>%c[gray2]ОПЕРАТОР СВЯЗИ:\n%c[red_sms]ОШИБКА! Сообщение невозможно отправить. Данный аккаунт не существует.</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_jupiter_31_2">
		<text>%c[gray2]$actor:\n%c[red_sms]Акилл, едрить твою за ногу, это ты в меня стрелял?</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_jupiter_31_3">
		<text>%c[gray2]АКИЛЛ:\n%c[red_sms]С ума сошёл? Похоже, они выставили своего снайпера. Я заметил, откуда был выстрел, займусь им. А ты постарайся найти Фантома на заводе.</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_jupiter_33_4">
		<text>%c[gray2]ВАНЬКА РЫЖИЙ:\n%c[red_sms]Да у вас тут вечеринка! Не будете против, если мы присоединимся?</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_jupiter_33_7">
		<text>%c[gray2]СЕНЯ ХИТРЫЙ:\n%c[red_sms]Пацаны, давайте поможем сталкерам. Рассредоточьтесь по периметру.</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_jupiter_33_10">
		<text>%c[gray2]РОМА БУЛЬДОГ:\n%c[red_sms]Лишние стволы не помешают? Ребята, доставайте свои пушки.</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_jupiter_35_3">
		<text>%c[gray2]$actor:\n%c[red_sms]Сидорович, за разведданными идёт настоящая охота. Наёмники и монолитовцы в качестве охотников.</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_jupiter_35_4">
		<text>%c[gray2]СИДОРОВИЧ:\n%c[red_sms]Избавься от них. Никто не должен узнать, у кого информация с беспилотника.</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_jupiter_36_4">
		<text>%c[gray2]$actor:\n%c[red_sms]Что происходит? Что со мной?</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_jupiter_36_14">
		<text>%c[gray2]$actor:\n%c[red_sms]А-а-а-а-а-а-а-а-а-а-а!</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_jupiter_36_17">
		<text>%c[gray2]$actor:\n%c[red_sms]Ух! Видимо, энергия у артефакта иссякла.</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_jupiter_37_1">
		<text>%c[gray2]$actor:\n%c[red_sms]Что-то аномалии никакой не видать...</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_jupiter_37_2">
		<text>%c[gray2]$actor:\n%c[red_sms]Не могу сдвинуться с места... Офигеть! Вляпался как какой-нибудь неопытный новичок.</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_jupiter_37_3">
		<text>%c[gray2]$actor:\n%c[red_sms]Пипец! Только рыб-мутантов и не хватало для счастья...</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_jupiter_37_4">
		<text>%c[gray2]$actor:\n%c[red_sms]Срочно нужна помощь! Застрял на северных болотах Юпитера. Ротаны не прочь мною полакомиться. Без поддержки не выберусь. Выручайте, братцы!</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_jupiter_37_5">
		<text>%c[gray2]ЛОКАЛЬНАЯ СЕТЬ:\n%c[red_sms]Держись, братан! Скоро будем!</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_jupiter_37_7">
		<text>%c[gray2]ЛОКАЛЬНАЯ СЕТЬ:\n%c[red_sms]Сталкер, ты чего это в воду к ротанам залез? Жить надоело? Вылазь оттуда!</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_jupiter_37_8">
		<text>%c[gray2]$actor:\n%c[red_sms]Если бы я только мог... Здесь какое-то аномальное образование - ноги не двигаются. Лучше помогите отстрелять мутантов.</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_jupiter_37_11">
		<text>%c[gray2]$actor:\n%c[red_sms]Ух, кажется, пронесло! Спасибо вам, мужики! Жизнь спасли! Скиньте номера ваших счетов, перечислю немного деньжат в качестве награды.</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_jupiter_37_12">
		<text>%c[gray2]ЛОКАЛЬНАЯ СЕТЬ:\n%c[red_sms]Принимай...</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_jupiter_37_13">
		<text>%c[gray2]$actor:\n%c[red_sms]Готово! Ещё раз спасибо... Оу! Отпустило, мужики, отпустило!</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_jupiter_37_14">
		<text>%c[gray2]ЛОКАЛЬНАЯ СЕТЬ:\n%c[red_sms]Ага, отпустило... Накурятся всякой дряни, потом лезут купаться в воду к опасным тварям... Отпустило его! Вот, блин, даёт!</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_atp_for_test22_31_2">
		<text>%c[gray2]КАЛИНИН:\n%c[red_sms]$actor, времени осталось минут пять, поторопись. Бандиты явно скоро пойдут в атаку, а без боеприпасов нам долго не продержаться.</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_red_forest_31_4">
		<text>%c[gray2]$actor:\n%c[red_sms]Лесник, пластида оказалось недостаточно, опоры шахты выдержали взрыв. К тому же, он очень нестабилен. Меня спасло лишь то, что детонация произошла раньше.</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_red_forest_31_5">
		<text>%c[gray2]ЛЕСНИК:\n%c[red_sms]Это очень скверно! Э-э-э... в том смысле, что шахта не обрушилась... Взрывчатки у нас больше нет, так что, $actor, придётся тебе решить проблему по старинке - с помощью верного дробовика. Размозжи по стенам эти отродья!</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_l03_agroprom_33_2">
		<text>%c[gray2]$actor:\n%c[red_sms]Аким, я на военной базе. Здесь нет никакого журнала, сейф вскрыт и пуст.</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_l03_agroprom_33_3">
		<text>%c[gray2]АКИМ:\n%c[red_sms]А ты никого не упустил? С базы нельзя выбраться скрытным путём?</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_l03_agroprom_33_4">
		<text>%c[gray2]$actor:\n%c[red_sms]Под комплексом находятся старые туннели. Возможно, солдаты спустились туда, прихватив с собой секретные документы.</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_l03_agroprom_33_5">
		<text>%c[gray2]АКИМ:\n%c[red_sms]Значит твой путь лежит в катакомбы. Ты должен заполучить журнал любым способом. Действуй!</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_pripyat_31_6">
		<text>%c[gray2]$actor:\n%c[red_sms]Бармен, убийца Костоправа поплатился за содеянное. Детали расскажу позже. Если выберусь отсюда!</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_pripyat_31_7">
		<text>%c[gray2]БАРМЕН:\n%c[red_sms]Значит вопрос решён! Постарайся остаться в живых, я хочу знать подробности.</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_pripyat_33_4">
		<text>%c[gray2]$actor:\n%c[red_sms]Ох, ну и сильные же контролёры попались! Чуть мозги не вскипели!</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_jupiter_underground_30_1">
		<text>%c[gray2]$actor:\n%c[red_sms]Димак, мой фонарик и ПНВ приказали долго жить, мне нужны новые. У тебя найдутся?</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_jupiter_underground_30_2">
		<text>%c[gray2]ДИМАК:\n%c[red_sms]Есть в наличии и то, и другое.</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_l07_military_31_2">
		<text>%c[gray2]ВАСИЛИЙ:\n%c[red_sms]$actor, я понял, как военная разведка нашла базу Чистого Неба. При ремонте прототипа армейского бронекостюма я выкинул из него кое-какие лишние детали. В частности, подсумок для документов и карт. В нём был спрятан работающий маячок. Я наткнулся на него только сейчас, когда разгребал свою мастерскую после визита десанта, всё это время он пеленговал. Маячок я уничтожил.</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_l07_military_31_3">
		<text>%c[gray2]$actor:\n%c[red_sms]Болван ты, Василий! Сдать бы тебя Свиблову, только получается, что и я причастен к нападению вояк. Держи рот на замке, это в твоих же интересах.</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_l07_military_31_4">
		<text>%c[gray2]НОЙ:\n%c[red_sms]Профессор Круглов сообщил, что в двух километрах от нас засёк огромное количество мутантов. Ты должен срочно прибыть на Шевченко.</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_l07_military_31_5">
		<text>%c[gray2]$actor:\n%c[red_sms]Оружие и боеприпасы подвезли?</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_l07_military_31_6">
		<text>%c[gray2]НОЙ:\n%c[red_sms]Да, вертолёты прибыли час назад. Мы разгрузили ящики, прибывший отряд Свободы помог нам. Бочки и баллоны расставлены вокруг Шевченко. При приближении к нему не стреляй в ту сторону. Поторопись!</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_l07_military_33_2">
		<text>%c[gray2]ОБЩАЯ СЕТЬ:\n%c[red_sms]Ага, фуфломицином пахнет!</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_l07_military_33_3">
		<text>%c[gray2]ОБЩАЯ СЕТЬ:\n%c[red_sms]Не знаю, чем у вас там пахнет, но ПДА с данными держу сейчас в руках. Не верящих просьба идти лесом.</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_l07_military_33_4">
		<text>%c[gray2]$actor:\n%c[red_sms]Димак, плачу двойную цену, но не продавай никому информацию о тайнике. Мне нужны эти чертежи. Согласен?</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_l07_military_33_5">
		<text>%c[gray2]ДИМАК:\n%c[red_sms]Мне один сталкер предложил 30 штук за наводку... Но так уж и быть, пойду тебе навстречу за твои старые заслуги. У тебя три часа, чтобы добраться сюда и выкупить ПДА. Если не успеешь, то продам его другому. Время пошло!</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_l07_military_33_6">
		<text>%c[gray2]$actor:\n%c[red_sms]Спасибо! Я пулей к тебе.</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_zaton_33_2">
		<text>%c[gray2]ОБЩАЯ СЕТЬ:\n%c[red_sms]Сталкеры, это Ной. Я нашёл человека, способного повести нас за собой. Ему, как и мне, предначертано спасти всех нас от волны мутантов. Запомните это имя - $actor.</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_zaton_33_3">
		<text>%c[gray2]$actor:\n%c[red_sms]Арни, разыщи Коршуна. Передай ему, что у него есть уникальная возможность открыть свой зоопарк из редких мутантов, но придётся изрядно пострелять. Спроси его, что он хочет за свою помощь.</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_zaton_33_4">
		<text>%c[gray2]АРНИ:\n%c[red_sms]Понял, сейчас же отправлю ему сообщение. За ответом приходи ко мне, потолкуем.</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_zaton_33_5">
		<text>%c[gray2]$actor:\n%c[red_sms]Адреналин, ты можешь связаться с Седым, торговцем на вертушке? Нужен его транспорт для перевозки боеприпасов на Затон и вывоза сталкеров оттуда. Узнай, сколько он хочет за свои услуги.</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_zaton_33_6">
		<text>%c[gray2]АДРЕНАЛИН:\n%c[red_sms]Хорошо. Что ты задумал? В войнушку поиграть решил?</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_zaton_33_7">
		<text>%c[gray2]$actor:\n%c[red_sms]Узнаешь при встрече. Я к тебе ещё загляну.</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_zaton_33_8">
		<text>%c[gray2]БАСТИ:\n%c[red_sms]Эй, $actor, подойди-ка. А то промчался как метеор, ни тебе здрасьте, ни до свиданья!</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_zaton_34_2">
		<text>%c[gray2]$actor:\n%c[red_sms]Акилл, угадай, кого я сегодня встретил. Наших старых друзей из Блэквотер. Эти черти никак не угомонятся.</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_zaton_34_3">
		<text>%c[gray2]АКИЛЛ:\n%c[red_sms]У тебя талант находить неприятности. Тебе никто об этом не говорил? Что им нужно?</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_zaton_34_4">
		<text>%c[gray2]$actor:\n%c[red_sms]Как всегда, прототипы ЭМ-оружия. На ближайшее время отмени прогулки по Затону.</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_zaton_34_5">
		<text>%c[gray2]АКИЛЛ:\n%c[red_sms]Учту это. До встречи!</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_zaton_36_2">
		<text>%c[gray2]КРУГЛОВ:\n%c[red_sms]$actor, на юго-западе, в 70 метрах от Шевченко обнаружено около двух дюжин химер. Быстро приближаются.</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_zaton_37_2">
		<text>%c[gray2]КРУГЛОВ:\n%c[red_sms]$actor, с юга движется большое число мутантов. Впервые регистрирую такое количество! На мониторе одно сплошное пятно из меток. Будут у вас через восемь минут. Что бы там не происходило, желаю вам выбраться оттуда живым!</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_zaton_37_3">
		<text>%c[gray2]НОЙ:\n%c[red_sms]Сталкеры, братья, я не обладаю талантом произносить ободряющие речи, но хочу сказать вот что.</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_zaton_37_4">
		<text>%c[gray2]НОЙ:\n%c[red_sms]Мне неизвестно, как закончится сегодняшний день, и увидим ли мы закат солнца... Нас не так уж много, а наши шансы выжить ещё меньше.</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_zaton_37_5">
		<text>%c[gray2]НОЙ:\n%c[red_sms]Но я знаю одно! То, что вы находитесь сейчас здесь, рядом со мной, говорит о том, что люди не утратили веры в будущее, веры в друг друга, веры в самих себя! Это даёт нам преимущество над любым врагом! Запомните это!</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_zaton_37_16">
		<text>%c[gray2]ЛОВКАЧ:\n%c[red_sms]Скинул рюкзак с припасами, рядом с тобой.</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_zaton_37_18">
		<text>%c[gray2]ЛОКАЛЬНАЯ СЕТЬ:\n%c[red_sms]Это Свобода. Почему без нас начали?</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_zaton_37_26">
		<text>%c[gray2]ЛОВКАЧ:\n%c[red_sms]Оглядись, патроны в рюкзаке.</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_zaton_37_35">
		<text>%c[gray2]ЛОВКАЧ:\n%c[red_sms]Смотри под ноги, маслята принёс.</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_zaton_38_2">
		<text>%c[gray2]$actor:\n%c[red_sms]Седой, снова нужна твоя птичка. Сможешь отвезти раненых сталкеров на Неразведанную Землю? Местный доктор присмотрит за ними. Я сообщу ему о твоём прилёте... Спасибо за игрушки!</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_zaton_38_3">
		<text>%c[gray2]СЕДОЙ:\n%c[red_sms]Сделаем, не волнуйся... Всегда пожалуйста!</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_zaton_38_4">
		<text>%c[gray2]$actor:\n%c[red_sms]Шура, в скором времени к вам подлетит вертолёт с ранеными бойцами. Очень прошу, позаботься о них как следует. О медикаментах не беспокойся. Если ещё что-то понадобится, обращайся, всем обеспечу.</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_zaton_38_5">
		<text>%c[gray2]ШУРА ГИНЕКОЛОГ:\n%c[red_sms]Не вопрос. Нуждающимся в моей помощи я никогда не откажу.</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_zaton_39_2">
		<text>%c[gray2]КРУГЛОВ:\n%c[red_sms]Сталкеры, внимание! С юго-востока в вашем направлении бегут мутанты. Судя по форме меток на экране, они разделены на две большие группы. Первая пройдёт рядом с Лесничеством, другая - по руслу реки. Будут примерно через полчаса.</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_zaton_39_3">
		<text>%c[gray2]НОЙ:\n%c[red_sms]$actor, в суматохе я забыл сказать тебе кое-что важное. У нас есть ещё время. Срочно вернись ко мне!</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_zaton_40_2">
		<text>%c[gray2]КРУГЛОВ:\n%c[red_sms]До подхода мутантов осталось семь минут.</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_zaton_40_14">
		<text>%c[gray2]ЛОВКАЧ:\n%c[red_sms]Я здесь. Бросил рюкзак возле тебя.</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_zaton_40_16">
		<text>%c[gray2]ЛОКАЛЬНАЯ СЕТЬ:\n%c[red_sms]Долг спешит на помощь. Мы подорвали взрывчатку, но мутантов оказалось слишком много. Часть из них рванула в сторону Шевченко.</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_zaton_40_17">
		<text>%c[gray2]$actor:\n%c[red_sms]Ничего, мы справимся. Не снижайте темп стрельбы.</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_zaton_40_24">
		<text>%c[gray2]ЛОВКАЧ:\n%c[red_sms]Ты пустой? Тогда подбери очередной боекомплект.</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_zaton_40_34">
		<text>%c[gray2]ЛОВКАЧ:\n%c[red_sms]Скинул рюкзачок полный всякого добра. Осмотрись внимательно.</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_zaton_41_1">
		<text>%c[gray2]ФЕНИКС:\n%c[red_sms]$actor, появилась небольшая проблема. Наш отряд рядом со станцией переработки отходов. Бандиты решили устроить там свою базу. Мы готовы штурмовать её в любой момент. Ждём лишь твоего приказа.</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_zaton_41_2">
		<text>%c[gray2]$actor:\n%c[red_sms]До моего прихода не предпринимайте никаких действий. Я скоро буду.</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_zaton_41_3">
		<text>%c[gray2]ФЕНИКС:\n%c[red_sms]Так точно. Найдёшь нас к западу от станции.</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_zaton_42_2">
		<text>%c[gray2]КРУГЛОВ:\n%c[red_sms]Мутанты вот-вот нагрянут, у вас в запасе девять минут.</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_zaton_42_14">
		<text>%c[gray2]ЛОВКАЧ:\n%c[red_sms]Поищи рюкзак на земле.</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_zaton_42_24">
		<text>%c[gray2]ЛОВКАЧ:\n%c[red_sms]Около тебя лежит рюкзак. Не пробеги мимо.</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_zaton_42_34">
		<text>%c[gray2]ЛОВКАЧ:\n%c[red_sms]Глянь-ка вниз, найдёшь там рюкзачок.</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_zaton_42_36">
		<text>%c[gray2]СЛАВКА АНТИЗОМБИ:\n%c[red_sms]$actor, это Славка, племянник Скряги. Спешу к вам на помощь.</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_zaton_43_2">
		<text>%c[gray2]КАПИТАН ФИЛАТОВ:\n%c[red_sms]Кавалерия прибыла! Бронетехника к вашим услугам. Как вы тут, ещё держитесь?</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_zaton_43_3">
		<text>%c[gray2]$actor:\n%c[red_sms]Никогда не думал, что скажу это военному, но как же я рад вам, ребята!</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_zaton_43_4">
		<text>%c[gray2]КАПИТАН ФИЛАТОВ:\n%c[red_sms]Словесности оставим на потом. Я смог связаться с учёными, монстры совсем рядом. Мы привезли с собой ящики с патронами. Где нам их выгрузить и где лучше всего занять позиции? Надо бы создать сплошную линию обороны.</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_zaton_43_5">
		<text>%c[gray2]$actor:\n%c[red_sms]Наши лагеря на Шевченко, в Лесничестве и на станции переработки. Между ними большие незащищённые пространства.</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_zaton_43_6">
		<text>%c[gray2]КАПИТАН ФИЛАТОВ:\n%c[red_sms]Вас понял. Прикажу своим укрепиться у портовых кранов, у лагеря Изумрудное и возле заправки... $actor, у тебя будет особое задание. Ты должен отвлекать мутантов на себя, пока мои хлопцы утюжат их изо всех орудий. Иначе никак, нашу броню просто-напросто сметут. Беги, встречай коробочку в первой точке.</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_zaton_43_7">
		<text>%c[gray2]$actor:\n%c[red_sms]Значит, я буду в качестве приманки? Спасибо тебе, капитан, удружил!</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_zaton_43_8">
		<text>%c[gray2]$actor:\n%c[red_sms]Ной, наше положение кардинально изменилось. По моей просьбе прибыла военная делегация на БТРах, вместе с боеприпасами, между прочим. Совсем забыл тебе о ней рассказать.</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_zaton_43_9">
		<text>%c[gray2]НОЙ:\n%c[red_sms]Ну ты и сволочь! Из-за тебя я усомнился в самом себе, в намерениях Создателя... Но всё же я рад это услышать. Я передам остальным радостную весть... Желаю нам всем пережить сегодняшний день!</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_zaton_44_2">
		<text>%c[gray2]$actor:\n%c[red_sms]Мужики, я на месте. Вы только по мне не палите, хорошо? Цельтесь как следует.</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_zaton_44_12">
		<text>%c[gray2]ЖНЕЦ-21:\n%c[red_sms]К нашим позициям приближается волна мутантов.</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_zaton_44_13">
		<text>%c[gray2]КАПИТАН ФИЛАТОВ:\n%c[red_sms]$actor, срочно беги к лагерю Изумрудное. Мои ребята тебя прикроют.</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_zaton_45_2">
		<text>%c[gray2]КОРШУН:\n%c[red_sms]$actor, нас тут сильно прижали. Медведь и Пёс тяжело ранены, шестеро долговцев мертвы. Пришли сюда хотя бы один БТР.</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_zaton_45_3">
		<text>%c[gray2]$actor:\n%c[red_sms]Капитан, охотников в Лесничестве изрядно потрепали. Прикажи своим бойцам выдвинутся им на помощь.</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_zaton_45_4">
		<text>%c[gray2]КАПИТАН ФИЛАТОВ:\n%c[red_sms]Хорошо... Жнец-11 удерживайте свою позицию, Жнец-12 срочно выдвигайтесь в сторону Лесничества и окажите поддержку сталкерам.</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_zaton_45_14">
		<text>%c[gray2]КРУГЛОВ:\n%c[red_sms]Внимание всем! Треть мутантов отделилась от основной волны и движется по южной части Затона, в обход ваших позиций.</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_zaton_45_15">
		<text>%c[gray2]КАПИТАН ФИЛАТОВ:\n%c[red_sms]$actor, мы перехватим их возле заправки. Дуй сюда как можно быстрее.</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_zaton_46_2">
		<text>%c[gray2]$actor:\n%c[red_sms]Капитан, мы не должны пропустить эту волну. Если не справимся, то все защитники будут окружены.</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_zaton_46_3">
		<text>%c[gray2]КАПИТАН ФИЛАТОВ:\n%c[red_sms]Сам знаю. Ты, главное, выведи монстров на открытую местность, а дальше мы сами.</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_zaton_46_13">
		<text>%c[gray2]КАПИТАН ФИЛАТОВ:\n%c[red_sms]Вроде бы, всё чисто, никого не упустили... Погоди-ка, сейчас я вылезу из этой жестянки...</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_zaton_49_1">
		<text>%c[gray2]$actor:\n%c[red_sms]Назар, взрывчатка заложена, я выбрался из пещер, произвожу детонацию. Взгляни-ка на юг...</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_zaton_49_4">
		<text>%c[gray2]НАЗАР:\n%c[red_sms]Красота! Дело сделано, возвращайся на корабль.</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_zaton_50_3">
		<text>%c[gray2]НАЗАР:\n%c[red_sms]Видел белую вспышку? Наверняка скоро снова откроются временные порталы. Если нашёл генерала и забрал орден, поспеши на корабль. Фрицы не заставят себя долго ждать.</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_zaton_51_3">
		<text>%c[gray2]НАЗАР:\n%c[red_sms]Ну вот опять! Всем - будьте начеку! Солдаты могут появиться откуда угодно.</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_zaton_51_4">
		<text>%c[gray2]МЕРЦАЮЩИЙ:\n%c[red_sms]Лучше бы к нам из прошлого цистерну с самогоном перекинуло.</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_zaton_52_3">
		<text>%c[gray2]$actor:\n%c[red_sms]Это ещё что такое?</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_zaton_53_2">
		<text>%c[gray2]$actor:\n%c[red_sms]Ной, я на вышке. Вижу неколько зомбарей. Думаю, справлюсь в одиночку.</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_zaton_54_2">
		<text>%c[gray2]БАСТИ:\n%c[red_sms]Обернись-ка назад... Взрываю!</text>
	</string>
	<string id="battle_sms_zaton_54_6">
		<text>%c[gray2]$actor:\n%c[red_sms]Вот, блин! На грохот другие мутанты сбежались...</text>
	</string>
	<string id="emb_sms_f3">
		<text>%c[gray2]КОМАНДА СОЗДАТЕЛЕЙ ОП-2:\n%c[red_sms]$user, на это место на карте можно попасть с ЧАЭС-1 ещё одним, очень необычным способом. Способ крайне необычен. Настолько, что ничего даже близко подобного в Зоне больше нет. Сделай своей смекалке, нестандартному мышлению и знанию Зоны настоящую проверку, $user - найди этот путь!</text>
	</string>
	<string id="emb_sms_f2">
		<text>%c[gray2][источник неизвестен]\n%c[red_sms]Молодец, $user! Ты отлично справился! И ничего не успело протухнуть!</text>
	</string>
	<string id="emb_sms_f1">
		<text>%c[gray2][источник неизвестен]\n%c[red_sms]Ищи на трансформаторной подстанции.</text>
	</string>
	<string id="st_returner_short_distance">
		<text>Слишком малое расстояние между текущей и заданной позицией. Для выполнения возвращения нужно отойти подальше.</text>
	</string>
	<string id="st_returner_long_distance">
		<text>Возвращение невозможно из-за слишком большого расстояния. Для смены позиции нажмите дважды клавишу $key.</text>
	</string>
	<string id="st_returner_no_teleport_near_heli_btr">
		<text>Возвращение из района скопления вражеских сил невозможно по техническим причинам. Для восстановления функциональности устраните угрозу.</text>
	</string>
	<string id="st_returner_no_set_key">
		<text>Не задана позиция возвращения. Для установки позиции нажмите дважды клавишу $key.</text>
	</string>
	<string id="st_returner_set_pos_fail">
		<text>Ошибка установки позиции. При задании позиции нельзя перемещаться.</text>
	</string>
	<string id="st_returner_pos_saved">
		<text>Позиция сохранена.</text>
	</string>
	<string id="st_runner_heavy_weight">
		<text>Большой вес! Возможен сбой.</text>
	</string>
	<string id="wrong_fly_volazar_sms">
		<text>%c[gray2]ВОЛАЗАР:\n%c[red_sms]$actor, зря ты это сделал. Нормально можно летать только с помощью тех яиц, которые тебе дам я. Все остальные яйца крайне ядовиты, и сейчас ты умрёшь.</text>
	</string>
	<string id="fly_start_fail_sms">
		<text>%c[gray2]ВОЛАЗАР:\n%c[red_sms]Что-то не получается взлететь. Попробуй в другой раз.</text>
	</string>
	<string id="fly_start_fail_sms2">
		<text>%c[gray2]ВОЛАЗАР:\n%c[red_sms]$actor, чтобы взлететь, ты должен снять броню и убрать оружие.</text>
	</string>
	<string id="chaes2_block_sms1">
		<text>%c[gray2]КОМАНДА СОЗДАТЕЛЕЙ ОП-2:\n%c[red_sms]Нет, $user, по крану, конечно, можно забраться на это здание. Муторно, но можно. Но это самый обычный путь, первым приходящий на ум, и в нем нет ничего нестандартного и, тем более, гениального. Ищи красивый, нестандартный и простой до гениальности путь, $user! Путь, который по настоящему удивит и тебя, и всех обитателей Зоны, когда ты найдёшь его! Поверь, удовольствие от нахождения этого пути превысит всё, что ты испытывал до этого!!!</text>
	</string>
	<string id="bonus_start_sms1">
		<text>%c[gray2]КОМАНДА СОЗДАТЕЛЕЙ ОП-2:\n%c[red_sms]$user, это не всё. На ЧАЭС-2 есть здание, на которое хотели бы забраться многие искатели тайников. Начиная с момента, как они впервые пришли в Зону. Но никому из них это ещё не удавалось. Это здание манит к себе своей кажущейся простотой. Но на самом деле это не так. Поэтому никто из них так и не смог это сделать, как бы они ни пытались. Так что ты, $user - ты должен быть первым. Ты должен сделать это. Ты просто обязан проложить туда путь. Это крайне необходимо во что бы то ни стало. Потому что, если не ты - то кто? Кто, $user?</text>
	</string>
	<string id="bonus_start_sms2">
		<text>%c[gray2]КОМАНДА СОЗДАТЕЛЕЙ ОП-2:\n%c[red_sms]Итак, это здание - в центре ЧАЭС-2, с одной антенной на крыше. Оно стоит между двух кранов.\n$user - чтобы сделать это, ты должен собрать вместе весь свой накопленный до этого времени опыт по поиску тайников и - отбросить его полностью. Забыть про него на короткое время. Совсем. Потому что путь туда абсолютно нестандартен. Совершенно. Ничего даже близко подобного в Зоне ты ещё не встречал и больше нигде не встретишь. Поэтому здесь ты должен думать совсем по другому. Не спеши заглядывать в ГИД - перевари, что ты прочёл, осмысли. Отложи этот вопрос на время, потом вернись к нему. Всё гениальное - просто, и путь на это здание прост до гениальности. Элементарен, как два пальца об асфальт, но: если поймать идею за хвост.\nИтак, $user, вся Зона смотрит на тебя, застыв в ожидании. Покажи им всем кузькину мать - заберись на это здание, и пусть весь мир подождёт! А все сталкеры Зоны пусть облезут от зависти, глядя на тебя!!!</text>
	</string>
	<string id="snegir_start_done2_sms">
		<text>%c[gray2]ПРАЙМ:\n%c[red_sms]$actor, есть хорошие новости! Я расшифровал запись на декодере с Генераторов! Скинул текст тебе в ПДА.</text>
	</string>
	<string id="chaes_snegir_kalinin_sms_2">
		<text>%c[gray2]КАЛИНИН:\n%c[red_sms]О, вот Монолит и объявился! И немалое количество! Пленники должны быть где-то у них. Чтобы все пленные остались живы, тебе нужно аккуратно ликвидировать монолитовцев, оставаясь незамеченным. Маскхалатом здесь пользоваться нельзя. Тебе нужно зачистить Монолит, не сходя с этой части крыши, иначе они обнаружат тебя и убьют пленников. Используй снайперку с компьютерным наведением. Наберись терпения, хладнокровия, затаись на крыше и действуй спокойно и рассудительно.</text>
	</string>
	<string id="chaes_snegir_kalinin_sms_1">
		<text>%c[gray2]КАЛИНИН:\n%c[red_sms]$actor, у меня появилась кое-какая информация. Группу из пяти человек, двое из которых очень похожи на моих людей, а один, как на твоём фото, взяли в плен монолитовцы. Я думаю, это те, кого ты ищешь. Проверили нычку, самоубийцы... В общем, придётся тебе их выручать из этой передряги. Только делай это осторожно, чтобы не спугнуть Монолит. Думаю, тебе лучше сначала залезть повыше и осмотреть территорию ЧАЭС в бинокль. Крыша четвёртого реактора вполне подойдёт.</text>
	</string>
	<string id="kartograf_sms_1">
		<text>%c[gray2]КАРТОГРАФ:\n%c[red_sms]Я знал, что у тебя всё получится, $user! Ты - просто Шерлок Холмс!</text>
	</string>
	<string id="kartograf_sms_2">
		<text>%c[gray2]КАРТОГРАФ:\n%c[red_sms]Ах да, чуть не забыл. Хочу ещё кое-что пояснить. Совсем недавно, создавая и просчитывая карты новых территорий, я обнаружил ранее незнакомую переменную составляющую некоторых аномалий, поэкспериментировав над которыми, неожиданно для себя я создал новый вид: «Летающий Остров». Он так мне понравился, что я решил сделать себе дом на одном из них. Этот остров, что над Госпиталем, и есть моя задумка. Вот только с домом не успел пока, дел много. Теперь ты всё знаешь и, я уверен, эта информация пригодится тебе в дальнейшем. Может быть, мы увидимся в ОП-3. До встречи...</text>
	</string>
	<string id="kartograf_sms_f3">
		<text>%c[gray2]КАРТОГРАФ:\n%c[red_sms]Здесь есть труба...</text>
	</string>
	<string id="kartograf_sms_f5">
		<text>%c[gray2]КАРТОГРАФ:\n%c[red_sms]Проверь место, где я оставил свой вертолёт.</text>
	</string>
	<string id="check_code_praim_sms">
		<text>%c[gray2]ПРАЙМ:\n%c[red_sms]$actor, зайди, есть результат по коду!</text>
	</string>
	<string id="fly_island_final29_sms_1">
		<text>%c[gray2]ПРАЙМ:\n%c[red_sms]Я вижу, что на этом декодере запись зашифрована. Я скопировал её себе и попробую расшифровать. Как расшифрую - сообщу.</text>
	</string>
	<string id="fly_island_final29_sms_2">
		<text>%c[gray2]ФАНАТ:\n%c[red_sms]$actor, тут такое дело. В общем, баба тебя какая-то в деревне новичков спрашивает, вторые сутки уже всем мозг выносит. Ты бы наведался к нам, узнал, что ей надо?</text>
	</string>
	<string id="sms_from_praim">
		<text>%c[gray2]ПРАЙМ:\n%c[red_sms]</text>
	</string>
	<string id="fly_island_sms_36_1">
		<text>Что же тебя все время забрасывает не туда? Воспользуйся лестницей, телепорт внизу.</text>
	</string>
	<string id="fly_island_sms_36_2">
		<text>Нужно прыгать на железяку на проводе.</text>
	</string>
	<string id="fly_island_sms_36_3">
		<text>Что ж ты будешь делать?! Опять не туда. Не боись - прорвемся! Поищи на опоре ЛЭП.</text>
	</string>
	<string id="fly_island_sms_36_4">
		<text>Телепорт на тр...</text>
	</string>
	<string id="fly_island_sms_36_5">
		<text>Ищи в углу.</text>
	</string>
	<string id="fly_island_sms_36_6">
		<text>Обыщи Оазис.</text>
	</string>
	<string id="fly_island_sms_36_7">
		<text>Телепорт рядом. Поищи на крыше с тремя трубами.</text>
	</string>
	<string id="fly_island_sms_36_8">
		<text>Оп-па, что-то не то. Погоди, сейчас проверю... Не то тебе сказал. Вот то, что нужно: ударь, как молния!</text>
	</string>
	<string id="fly_island_sms_36_9">
		<text>Твое счастье у твоих ног.</text>
	</string>
	<string id="fly_island_sms_29_1">
		<text>Под островом.</text>
	</string>
	<string id="fly_island_sms_29_2">
		<text>Где-то здесь должен быть отогнутый лист.</text>
	</string>
	<string id="fly_island_sms_29_3">
		<text>Прыгай строго вниз.</text>
	</string>
	<string id="fly_island_sms_29_4">
		<text>Ищи в разломе генератора.</text>
	</string>
	<string id="fly_island_sms_29_5">
		<text>Смотри на пике аномалии.</text>
	</string>
	<string id="fly_island_sms_29_6">
		<text>Иди по проводам.</text>
	</string>
	<string id="fly_island_sms_29_7">
		<text>Телепорт на генераторе.</text>
	</string>
	<string id="fly_island_sms_29_8">
		<text>Посмотри на согнутом дереве.</text>
	</string>
	<string id="fly_island_sms_29_9">
		<text>Обойди вокруг.</text>
	</string>
	<string id="fly_island_sms_37_1">
		<text>А и Б сидели на трубе. А упало, Б пропало - что осталось на трубе?</text>
	</string>
	<string id="fly_island_sms_37_2">
		<text>Прыгай в воду.</text>
	</string>
	<string id="fly_island_sms_37_3">
		<text>Неподалеку, в кустах.</text>
	</string>
	<string id="fly_island_sms_37_4">
		<text>Телепорт где-то здесь. Я его нутром чую!</text>
	</string>
	<string id="fly_island_sms_37_5">
		<text>Поищи на крыше КБО.</text>
	</string>
	<string id="fly_island_sms_37_6">
		<text>Будь настойчив.</text>
	</string>
	<string id="fly_island_sms_37_7">
		<text>Во ты попал! Как выбираться то думаешь?</text>
	</string>
	<string id="fly_island_sms_33_1">
		<text>Проверь столб у водонапорной башни.</text>
	</string>
	<string id="fly_island_sms_33_2">
		<text>Прыгай.</text>
	</string>
	<string id="fly_island_sms_33_3">
		<text>Телепорт под куполом.</text>
	</string>
	<string id="fly_island_sms_33_4">
		<text>Надо искупаться.</text>
	</string>
	<string id="fly_island_sms_33_5">
		<text>Звериное чутье мне подсказывает, что нужно осмотреть полустанок.</text>
	</string>
	<string id="fly_island_sms_33_6">
		<text>Интересно, куда ведет эта дорога?</text>
	</string>
	<string id="fly_island_sms_35_1">
		<text>Телепорт на трубе.</text>
	</string>
	<string id="fly_island_sms_35_2">
		<text>Ищи в лабиринте.</text>
	</string>
	<string id="fly_island_sms_35_3">
		<text>Смотри на трубе, где всходит солнце.</text>
	</string>
	<string id="fly_island_sms_35_4">
		<text>Бетонная балка, а перед ней подоконник...</text>
	</string>
	<string id="fly_island_sms_31_1">
		<text>Я не вижу здесь никакой аномальной активности, характерной для телепортов. Похоже, тебе придется искать туда путь ногами...</text>
	</string>
	<string id="fly_island_sms_31_2">
		<text>Глядя на то, как ты корячишься, я почему-то подумал, что к возникновению этого острова приложил свою руку Альпинист! Как думаешь, может, мне стоит передать ему привет от тебя, когда я увижу, что ты наконец забрался?</text>
	</string>
	<string id="fly_island_sms_31_3">
		<text>Решил тебе немного помочь - не могу я больше смотреть, как ты мучаешься!</text>
	</string>
	<string id="fly_island_sms_31_4">
		<text>Поищи в шахте.</text>
	</string>
	<string id="fly_island_sms_31_5">
		<text>Посмотри у сваи.</text>
	</string>
	<string id="fly_island_sms_31_6">
		<text>Поднял кузов - поставь упор.</text>
	</string>
	<string id="fly_island_sms_9_1">
		<text>Ищи на трубе.</text>
	</string>
	<string id="fly_island_sms_9_2">
		<text>Посмотри на переходе между корпусами.</text>
	</string>
	<string id="fly_island_sms_9_3">
		<text>Поищи в дальнем углу крыши слева от тебя.</text>
	</string>
	<string id="fly_island_sms_9_4">
		<text>Иди по проводу.</text>
	</string>
	<string id="fly_island_sms_9_5">
		<text>Поищи у двух труб.</text>
	</string>
	<string id="fly_island_sms_9_6">
		<text>Нет, не здесь. Между двух длинных труб надо смотреть.</text>
	</string>
	<string id="fly_island_sms_1_1">
		<text>Нужно прыгать.</text>
	</string>
	<string id="fly_island_sms_1_2">
		<text>Телепорт под ногами.</text>
	</string>
	<string id="fly_island_sms_1_3">
		<text>Все, больше у меня нет информации. И аномальной активности, характерной для островов, я поблизости не вижу.</text>
	</string>
	<string id="taynik_kostya2_call_sms">
		<text>%c[gray2]КОСТЯ:\n%c[red_sms]$actor! Будешь в наших краях, заходи, есть кое-что интересное.</text>
	</string>
	<string id="kostya_taynik_pda1_have_sms">
		<text>В углу надпись: Телепорт на крышу - на разрушенной лестнице в кинотеатре.</text>
	</string>
	<string id="kostya_taynik_pda1_2_xvatit_spawn_sms">
		<text>Внизу примечание: Тайник на первом этаже - в одном из соседних домов.</text>
	</string>
	<string id="kostya_taynik_pda1_tele_sms">
		<text>На полях пометка: Чтобы не забыть - телепорт находится в комнате над гастрономом, в которую нельзя попасть по основной лестнице.</text>
	</string>
	<string id="doktor_lekar1_have_sms1">
		<text>%c[gray2]ДОКТОР:\n%c[red_sms]Да, $actor, именно так и нужно лечить людей - отдавая им аптечку. Носи всегда с собой запасные аптечки, чтобы ты мог помочь не только себе.</text>
	</string>
	<string id="doktor_lekar1_have_sms2">
		<text>%c[gray2]ДОКТОР:\n%c[red_sms]Молодец, $actor! Приятно видеть, что в Зоне есть добрые люди!</text>
	</string>
	<string id="doktor_lekar1_have_sms3">
		<text>%c[gray2]ДОКТОР:\n%c[red_sms]Продолжай в том же духе, друг мой!</text>
	</string>
	<string id="doktor_lekar1_have_sms4">
		<text>%c[gray2]ДОКТОР:\n%c[red_sms]$actor, ты справился с моим поручением и показал, что на тебя можно положиться. Жду тебя в гости, есть кое-что интересное.</text>
	</string>
	<string id="tm_find_all_sms">
		<text>%c[gray2]ДРАГУНОВ:\n%c[red_sms]$actor, пока ты искал записки, я думал над той наводкой, что можно составить из этих слов. У меня получилось следующее:\nНезыблемое Прекрасное Вечное Озаряет Нас Дарит Покой Счастье Мир Найди Путь Стань Бессмертным\nОчевидно, что речь идёт об Исполнителе Желаний. Но где там тайник? И ещё: в наводке говорится, что нужно найти путь. Так что, $actor, похоже, это не всё. Я вижу новый телепорт в центре Саркофага. Думаю, стоит начать с него.</text>
	</string>
	<string id="sidor_esc_fly_start">
		<text>%c[gray2]СИДОРОВИЧ:\n%c[red_sms]Давай, осваивайся пока. Они вот-вот появятся.</text>
	</string>
	<string id="vol_surprice_sms">
		<text>%c[gray2]ВОЛАЗАР:\n%c[red_sms]$user! Если тебе все ещё не надоело лазить по Зоне, то у меня есть для тебя очень интересный сюрприз. Ищи мой сюрприз на месте украденного Монолита. Ты уже облазил практически всю Зону, и сможешь без труда догадаться, где это место. Это место, в котором ты ещё не побывал, и, более того, даже ещё к нему не приближался!</text>
	</string>
	<string id="naxac_fix_kostya_sms">
		<text>%c[gray2]КОСТЯ:\n%c[red_sms]$actor, привет! Если буду нужен - ищи меня в Центральной Припяти. Надоело мне на Складах, скучно...</text>
	</string>
	<string id="strelok_taynik_teleport_sms_1">
		<text>Ищи в другом месте.</text>
	</string>
	<string id="strelok_taynik_teleport_sms_2">
		<text>Пройди через туннель.</text>
	</string>
	<string id="sidor_delo_sms">
		<text>%c[gray2]СИДОРОВИЧ:\n%c[red_sms]Всем! Всем! Всем! Нарисовалась одна серьёзная проблема. Увидите Меченого - передайте, что мне срочно нужна его помощь! Только он сможет её решить.</text>
	</string>
	<string id="bar_tiran_pda_take_sms1">
		<text>%c[gray2]КУЗНЕЦОВ:\n%c[red_sms]$actor, здесь у нас на мосту какие-то наймы объявились. Начальство нам приказало их не трогать, видать, проплачены большие бабки, но я был бы не против от них избавиться. Стоят тут, как бельмо на глазу, следят за нами, со сталкерами не пообщаешься, водочки не попьёшь... Не мог бы ты кардинально решить вопрос?</text>
	</string>
	<string id="bar_tiran_pda_take_sms2">
		<text>%c[gray2]$actor:\n%c[red_sms]Надеюсь, они не по мою душу. Разберёмся!</text>
	</string>
	<string id="strelok_taynik_pda1_3_1_sr1_found_sms">
		<text>%c[gray2]ДОКТОР:\n%c[red_sms]$actor, осторожнее! Смотри, не упади с этих проводов. Я этого не переживу!</text>
	</string>
	<string id="strelok_taynik_pda1_3_2_sr1_found_sms">
		<text>%c[gray2]ДОКТОР:\n%c[red_sms]$actor, ты сумасшедший! Пожалуйста, аккуратнее, прошу тебя!</text>
	</string>
	<string id="strelok_taynik_pda1_4_sr1_found_sms">
		<text>%c[gray2]$actor:\n%c[red_sms]Вот видишь, запрыгнул! Хе-хе...</text>
	</string>
	<string id="strelok_taynik_pda1_5_sr1_found_sms">
		<text>%c[gray2]ДОКТОР:\n%c[red_sms]Ох, $actor!.. Что ты творишь?.. Ох-ох-ох-ох-ой!..</text>
	</string>
	<string id="kostya_taynik_pda10_found_sms">
		<text>%c[gray2]СТАРЫЙ ЖИЛ:\n%c[red_sms]Эх, такой красивый памятник сломали, сволочи... И кому он мешал?</text>
	</string>
	<string id="tm_sr3_do_sms">
		<text>%c[gray2]ДРАГУНОВ:\n%c[red_sms]Мне удалось немного взломать код телепортов Монолита, и я перенёс следующий телепорт к тебе поближе, чтобы ты не мучился, прыгая по этим балкам.</text>
	</string>
	<string id="tm_sr4_do_sms">
		<text>%c[gray2]ДРАГУНОВ:\n%c[red_sms]Судя по тому, где ты оказался, должен быть ещё один телепорт. Его не видно, но, думаю, его стоит поискать.</text>
	</string>
	<string id="mercenary_sniper_spawn_sms">
		<text>%c[gray2]АКИЛЛ:\n%c[red_sms]$actor, пригнись! Беги скорее в прачечную. Наш знакомый снайпер объявился.</text>
	</string>
	<string id="kogot_provod_spawn_sms1">
		<text>%c[gray2]БОЕЦ МОНОЛИТА:\n%c[red_sms]В лабораторию проник посторонний. 1  и 2 взводы не отвечают, научная группа не выходит на связь.</text>
	</string>
	<string id="kogot_provod_spawn_sms2">
		<text>%c[gray2]КОМАНДИР ГРУППЫ МОНОЛИТА:\n%c[red_sms]Внимание! Среди нас группа отступников. У них необходимая нам вещь. Ликвидировать их как можно быстрее. Сменить все коды доступа на резервные.</text>
	</string>
	<string id="moving_detector_spawn_sms">
		<text>%c[gray2]КРУГЛОВ:\n%c[red_sms]$actor, детектор вроде бы заработал. Регистрирую псевдогигантов недалеко от вас, метрах в 90, севернее кранов, движутся в вашу сторону. Южнее обнаружены три Венома. Будьте осторожны!</text>
	</string>
	<string id="volna_darkness_spawn_sms1">
		<text>%c[gray2]$actor:\n%c[red_sms]Да что же это такое?! Лукаш, я в Х-8. Придётся отложить поиски. Мой ПНВ и фонарик не пашут, здесь ни хрена не видно.</text>
	</string>
	<string id="volna_darkness_spawn_sms2">
		<text>%c[gray2]ЛУКАШ:\n%c[red_sms]Постой! Мои бойцы сделали схрон в этой лаборатории, на крыше лифта. Там должны быть фосфорные палки. Бери всё, что нужно, но обязательно вернись с кейсами.</text>
	</string>