<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table> 

	<string id="uprgade_stvol">
		<text>Описание апгрейда</text>
	</string>           

<!----------- АПГРЕЙД ОРУЖИЯ   RAY --------->

                       <!------------- ОП-2 -------------->
	<string id="ars-aks74_kalibr_ves_otdaca">
		<text>AKC-74 «Апгрейд»</text>
	</string>
            <string id="enc_ars-aks74_kalibr_ves_otdaca">
		<text>Модификация АКС-74 для воздушно-десантных войск, была создана с облегчённым металлическим прикладом треугольной формы, складывающимся влево, более удобным, чем у АКМС. Треугольная форма обеспечивает прикладу большую жёсткость.\n Данная модификация приспособлена для стрельбы патронами 5.56x45, также, за счёт точной подгонки деталей и тщательной балансировки, обладает повышенной кучностью боя. Особенно это проявляется при стрельбе одиночными выстрелами.\n За счёт применения деталей из лёгких сплавов удалось заметно снизить вес.\n Подобную модификацию осуществил Долговязый.\n Такой АКС-74 - единичный экземпляр и в Зоне больше не встречается.</text>
	</string>
	<string id="ars-akm_ves_otdaca">
		<text>AKМ «Апгрейд»</text>
	</string>
    <string id="enc_arsenal_akm_ves_otdaca">
        <text>Автомат Калашникова модернизированный (АКМ) является автоматическим оружием с газовым двигателем автоматики, магазинным питанием и воздушным охлаждением ствола. На ствол устанавливается специальный компенсатор, уменьшающий увод ствола вверх и влево при автоматической стрельбе.\n Данная модификация, за счёт точной подгонки деталей и тщательной балансировки, обладает повышенной кучностью боя. Особенно это проявляется при стрельбе одиночными выстрелами.\n За счёт применения деталей из лёгких сплавов удалось заметно снизить вес.\n Подобную модификацию осуществил Долговязый.\n Такой АКМ - единичный экземпляр и в Зоне больше не встречается.</text>
    </string>
    <string id="ars-wpn_g3_ov">
		<text>Облегчённая HK G3A3 улучшенной кучности боя</text>
	</string>
    <string id="ars-wpn_g3_ov_s">
		<text>HK G3A3 «Апгрейд»</text>
	</string>
    <string id="enc_arsenal_g3_ov">
        <text>В 1959 году Вооружённые Силы ФРГ (Bundeswehr) принимают на вооружение новую винтовку под обозначением G3 (Gewehr 3 - Винтовка модель 3), разработанную компанией «Heckler und Koch». Параллельно на вооружение принимается и её вариант G3A1, отличающийся только наличием выдвижного приклада вместо фиксированного на G3. С 1959 года и по 1995 винтовка G3 в различных модификациях состояла на вооружении Бундесвера.\n В данной модификации немного уменьшен износ винтовки и на 25% увеличена скорострельность.\n Данная модификация за счёт точной подгонки деталей и тщательной балансировки обладает повышенной кучностью боя. Особенно это проявляется при стрельбе одиночными выстрелами.\n За счёт применения деталей из лёгких сплавов удалось заметно снизить вес.\n Подобную переделку в Зоне способен делать только Долговязый.</text>
    </string>
	<string id="ars-mp5k_pdw57">
		<text>Облегчённый HK MP-5K под патрон 5.7х28</text>
	</string>
	<string id="ars-mp5k_pdw57_s">
		<text>MP5K 5.7</text>
	</string>
    <string id="enc_ars-mp5k_pdw57">
        <text>Компактный пистолет-пулемёт MP-5K был разработан немецкой фирмой Хеклер-Кох на основе их популярного пистолета-пулемёта МР-5. MP-5K разработан специально как оружие скрытого ношения, пригодное для ведения ближнего боя, и обеспечивающее накоротке большую огневую мощь. MP-5K широко используется различными антитеррористическими организациями по всему миру, а также различными службами охраны высокопоставленных лиц.\n В данной модификации немного уменьшен износ ПП.\n Данная модификация приспособлена для стрельбы патронами 5.7x28мм.\n За счёт применения деталей из лёгких сплавов удалось заметно снизить вес.\n Подобную переделку в Зоне способен делать только Долговязый.</text>
    </string>
	<string id="ars-mp5k_pdw_tt">
		<text>Облегчённый HK MP-5K улучшенной кучности боя под патрон ТТ</text>
	</string>
	<string id="ars-mp5k_pdw_tt_s">
		<text>MP5K 7.62х25</text>
	</string>
    <string id="enc_ars-mp5k_pdw_tt">
        <text>Компактный пистолет-пулемёт MP-5K был разработан немецкой фирмой Хеклер-Кох на основе их популярного пистолета-пулемёта МР-5. MP-5K разработан специально как оружие скрытого ношения, пригодное для ведения ближнего боя, и обеспечивающее накоротке большую огневую мощь. MP-5K широко используется различными антитеррористическими организациями по всему миру, а также различными службами охраны высокопоставленных лиц.\n Данная модификация за счёт точной подгонки деталей и тщательной балансировки обладает повышенной кучностью боя.\n В данной модификации немного уменьшен износ ПП и на 20% увеличена скорострельность.\n Данная модификация приспособлена для стрельбы патронами 7.62x25мм.\n За счёт применения деталей из лёгких сплавов удалось заметно снизить вес.\n Подобную переделку в Зоне способен делать только Долговязый.</text>
   </string>

   <string id="ars-akms_otdaca_ves">
    <text>Облегчённый АКМС улучшенной кучности боя</text>
  </string>
   <string id="ars-akms_otdaca_ves_s">
    <text>АКМС «Апгрейд»</text>
  </string>     
   <string id="enc_ars-akms_otdaca_ves">
    <text>Автомат Калашникова Модернизированный Складной имеет меньшие размеры по сравнению с АКМ в связи с тем, что имеет складной приклад, и занимает меньше места в рюкзаке. Исключительно высокую репутацию автомату Калашникова обеспечила его надёжность и возможность стрельбы даже при засорении песком и грязью. Немаловажное значение имеет простота разборки автомата и ухода за ним. В Зоне АКМС не менее популярное оружие, несмотря на недостаточную кучность стрельбы, но благодаря простоте оружия, низкой цене, и высокому поражающему эффекту тяжёлой пули 7,62мм.\n Данная модификация, за счёт точной подгонки деталей и тщательной балансировки, обладает повышенной кучностью боя. Особенно это проявляется при стрельбе одиночными выстрелами.\n За счёт применения деталей из лёгких сплавов удалось заметно снизить вес.\n Подобную модификацию осуществил Долговязый.</text>
  </string>

   <string id="ars-aek973_otdaca_ves">
    <text>Облегчённый АЕК-973 улучшенной кучности боя</text>
  </string>
   <string id="ars-aek973_otdaca_ves_s">
    <text>АЕК-973 «Апгрейд»</text>
  </string>
   <string id="enc_arsenal_aek973_otdaca_ves">
    <text>Автомат Гарева-Кокшарова АЕК-973 калибра 7.62мм разработан в 1980х годах на Ковровском Машиностроительном заводе (КМЗ) в рамках конкурсной программы "Абакан". Особенность конструкции АЕК-973 - схема со сбалансированной автоматикой на основе газового двигателя (аналогично автоматам АК-107/108). Таким образом в автомате АЕК973 удалось достигнуть кучности автоматической стрельбы в 2 и более раза лучшей, чем у автоматов АКМ. Автоматы АЕК-971/972/973 выпускались небольшими партиями и поставлялись в подразделения МВД и другие силовые ведомства России вплоть до 2006 года, позже производство автоматов серии АЕК-971-973 было заморожено.\n Данная модификация, за счёт точной подгонки деталей и тщательной балансировки, обладает повышенной кучностью боя. Особенно это проявляется при стрельбе одиночными выстрелами.\n За счёт применения деталей из лёгких сплавов удалось заметно снизить вес.\n Подобную модификацию осуществил Долговязый.</text>
  </string>

	<string id="wpn-gauss_ves">
		<text>Облегчённый «Gauss»</text>
	</string>
	<string id="enc_wpn-gauss_ves">
		<text>Модификация гравитационно-импульсной винтовки «Gauss». Переделка была осуществлена одним из монолитовцев, телохранителем Изверга. Отличительные особенности модификации от оригинала:\n За счёт применения деталей из лёгких сплавов удалось заметно снизить вес.\n Более чем в три раза увеличена скорострельность.\n Удалось адаптировать функцию автозахвата и определения цели.\n Модификация оказалась гораздо мощнее оригинала.</text>
	</string>

</string_table>
